<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v5 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by XMLSPY 5 Professional Ed. Release 2 (Big Huge Games) -->
<!-- edited with XML Spy v4.4 U (http://www.xmlspy.com) by Isaac Ellis (Big Huge Games) -->
<ROOT>
	<OFFENSIVE>
		<ENTRY name="CONQUEST">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="SUPPLY TRAIN">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="PILLAGE">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="HIDEAWAY">
			<STRING/>
		</ENTRY>
	</OFFENSIVE>
	<DEFENSIVE>
		<ENTRY name="GUERILLA WARFARE">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="CONQUEST">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="GUERRILLA WARFARE">
			<STRING/>
		</ENTRY>
	</DEFENSIVE>
	<BARBARIAN>
		<ENTRY name="PILLAGE">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="NOMAD">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="HIDEAWAY">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="MELEE">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="TACTICS">
			<STRING/>
		</ENTRY>
	</BARBARIAN>
	<CUSTOM>
		<ENTRY name="HIDEAWAY">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="PILLAGE">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="THE SIEGE OF TYRE">
			<STRING>亚历山大赢得伊索斯之役后，把注意力转向西南方以巩固海岸线、并拒绝提供波斯和塞普勒斯舰队保护和攻打希腊的基地。西顿和毕布勒斯都投降了。提尔拒绝让亚历山大进城，可是征服提尔这座岛屿要塞势在必行，因为只要波斯人控制着海洋，马其顿人就不能前进埃及或追捕大流士。 <SPACE/>亚历山大没有拥有像腓尼基人那样强大的舰队，但却能够围攻并占领与大陆相隔逾半英里，有重重城墙保护的提尔城，算是亚历山大最伟大的军事成就。马其顿人利用海陆包夹的方式，建造了长达半英里的海堤，也就是所谓的陆桥，连接到提尔城的岛上。此外，亚历山大孤立了提尔人的舰队，利用塔楼和攻城武器终于冲破了难以逾越的城墙。虽然这次的攻城行动既冗长又艰难，但提尔的挫败也让马其顿人控制了叙利亚、埃及，以及最重要的东地中海海权。 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="SIEGE2">
			<STRING>亚历山大赢得伊索斯之役后，把注意力转向西南方以巩固海岸线、并拒绝提供波斯和塞普勒斯舰队保护和攻打希腊的基地。西顿和毕布勒斯都投降了。提尔拒绝让亚历山大进城，可是征服提尔这座岛屿要塞势在必行，因为只要波斯人控制着海洋，马其顿人就不能前进埃及或追捕大流士。 <SPACE/>亚历山大没有拥有像腓尼基人那样强大的舰队，但却能够围攻并占领与大陆相隔逾半英里，有重重城墙保护的提尔城，算是亚历山大最伟大的军事成就。马其顿人利用海陆包夹的方式，建造了长达半英里的海堤，也就是所谓的陆桥，连接到提尔城的岛上。此外，亚历山大孤立了提尔人的舰队，利用塔楼和攻城武器终于冲破了难以逾越的城墙。虽然这次的攻城行动既冗长又艰难，但提尔的挫败也让马其顿人控制了叙利亚、埃及，以及最重要的东地中海海权。 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="SIEGE3">
			<STRING>亚历山大赢得伊索斯之役后，把注意力转向西南方以巩固海岸线、并拒绝提供波斯和塞普勒斯舰队保护和攻打希腊的基地。西顿和毕布勒斯都投降了。提尔拒绝让亚历山大进城，可是征服提尔这座岛屿要塞势在必行，因为只要波斯人控制着海洋，马其顿人就不能前进埃及或追捕大流士。 <SPACE/>亚历山大没有拥有像腓尼基人那样强大的舰队，但却能够围攻并占领与大陆相隔逾半英里，有重重城墙保护的提尔城，算是亚历山大最伟大的军事成就。马其顿人利用海陆包夹的方式，建造了长达半英里的海堤，也就是所谓的陆桥，连接到提尔城的岛上。此外，亚历山大孤立了提尔人的舰队，利用塔楼和攻城武器终于冲破了难以逾越的城墙。虽然这次的攻城行动既冗长又艰难，但提尔的挫败也让马其顿人控制了叙利亚、埃及，以及最重要的东地中海海权。 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="BACTRIA">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="RICHES14">
			<STRING>现今的伊朗也就是过去的波斯，是当年波斯帝国的发源地。波斯的第一位伟大统治者居鲁士，出生于公元前 580 年，卒于公元前 529 年。 后人以「大帝」的名号来称居鲁士。居鲁士大帝首先统一了米堤亚人和波斯人，然后征服了小亚细亚的大部分地区，包括现在的土耳其、伊朗、阿富汗和大部分中亚地区，建立起一个延续 250 年的帝国。当亚历山大渡过希拉海开始征服之旅时，波斯帝国可算是当时最大也最富庶的帝国。 <SPACE/>古佛里几亚王国即为传奇中米达斯国王的故乡；在利底亚着名的贸易中心沙迪斯，据说是全世界最富庶的城市，这些并非都是巧合。波斯帝国的庞大财富并非仅因为幅员辽阔，也因为位居于东西方往来的枢纽。着名的丝路就是穿过波斯而连络东西两方；经由这条防御周全的路线，不仅可以从中国运送珍贵的香料和丝制品到欧洲；同样的，也可以从欧洲运送马匹、毛皮、兽皮、象牙、玉石和其他高价值的商品到中国。亚历山大期望能藉由侵略这个富裕的帝国，利用其资源来资助他的军队，结果随着他占领的城市一个比一个还要富裕，也确实得以如愿以偿。 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="RICHES24">
			<STRING>现今的伊朗也就是过去的波斯，是当年波斯帝国的发源地。波斯的第一位伟大统治者居鲁士，出生于公元前 580 年，卒于公元前 529 年。 后人以「大帝」的名号来称居鲁士。居鲁士大帝首先统一了米堤亚人和波斯人，然后征服了小亚细亚的大部分地区，包括现在的土耳其、伊朗、阿富汗和大部分中亚地区，建立起一个延续 250 年的帝国。当亚历山大渡过希拉海开始征服之旅时，波斯帝国可算是当时最大也最富庶的帝国。 <SPACE/>古佛里几亚王国即为传奇中米达斯国王的故乡；在利底亚着名的贸易中心沙迪斯，据说是全世界最富庶的城市，这些并非都是巧合。波斯帝国的庞大财富并非仅因为幅员辽阔，也因为位居于东西方往来的枢纽。着名的丝路就是穿过波斯而连络东西两方；经由这条防御周全的路线，不仅可以从中国运送珍贵的香料和丝制品到欧洲；同样的，也可以从欧洲运送马匹、毛皮、兽皮、象牙、玉石和其他高价值的商品到中国。亚历山大期望能藉由侵略这个富裕的帝国，利用其资源来资助他的军队，结果随着他占领的城市一个比一个还要富裕，也确实得以如愿以偿。 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="RICHES34">
			<STRING>现今的伊朗也就是过去的波斯，是当年波斯帝国的发源地。波斯的第一位伟大统治者居鲁士，出生于公元前 580 年，卒于公元前 529 年。 后人以「大帝」的名号来称居鲁士。居鲁士大帝首先统一了米堤亚人和波斯人，然后征服了小亚细亚的大部分地区，包括现在的土耳其、伊朗、阿富汗和大部分中亚地区，建立起一个延续 250 年的帝国。当亚历山大渡过希拉海开始征服之旅时，波斯帝国可算是当时最大也最富庶的帝国。 <SPACE/>古佛里几亚王国即为传奇中米达斯国王的故乡；在利底亚着名的贸易中心沙迪斯，据说是全世界最富庶的城市，这些并非都是巧合。波斯帝国的庞大财富并非仅因为幅员辽阔，也因为位居于东西方往来的枢纽。着名的丝路就是穿过波斯而连络东西两方；经由这条防御周全的路线，不仅可以从中国运送珍贵的香料和丝制品到欧洲；同样的，也可以从欧洲运送马匹、毛皮、兽皮、象牙、玉石和其他高价值的商品到中国。亚历山大期望能藉由侵略这个富裕的帝国，利用其资源来资助他的军队，结果随着他占领的城市一个比一个还要富裕，也确实得以如愿以偿。 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="RICHES28">
			<STRING>现今的伊朗也就是过去的波斯，是当年波斯帝国的发源地。波斯的第一位伟大统治者居鲁士，出生于公元前 580 年，卒于公元前 529 年。 后人以「大帝」的名号来称居鲁士。居鲁士大帝首先统一了米堤亚人和波斯人，然后征服了小亚细亚的大部分地区，包括现在的土耳其、伊朗、阿富汗和大部分中亚地区，建立起一个延续 250 年的帝国。当亚历山大渡过希拉海开始征服之旅时，波斯帝国可算是当时最大也最富庶的帝国。 <SPACE/>古佛里几亚王国即为传奇中米达斯国王的故乡；在利底亚着名的贸易中心沙迪斯，据说是全世界最富庶的城市，这些并非都是巧合。波斯帝国的庞大财富并非仅因为幅员辽阔，也因为位居于东西方往来的枢纽。着名的丝路就是穿过波斯而连络东西两方；经由这条防御周全的路线，不仅可以从中国运送珍贵的香料和丝制品到欧洲；同样的，也可以从欧洲运送马匹、毛皮、兽皮、象牙、玉石和其他高价值的商品到中国。亚历山大期望能藉由侵略这个富裕的帝国，利用其资源来资助他的军队，结果随着他占领的城市一个比一个还要富裕，也确实得以如愿以偿。 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="RICHES">
			<STRING>现今的伊朗也就是过去的波斯，是当年波斯帝国的发源地。波斯的第一位伟大统治者居鲁士，出生于公元前 580 年，卒于公元前 529 年。 后人以「大帝」的名号来称居鲁士。居鲁士大帝首先统一了米堤亚人和波斯人，然后征服了小亚细亚的大部分地区，包括现在的土耳其、伊朗、阿富汗和大部分中亚地区，建立起一个延续 250 年的帝国。当亚历山大渡过希拉海开始征服之旅时，波斯帝国可算是当时最大也最富庶的帝国。 <SPACE/>古佛里几亚王国即为传奇中米达斯国王的故乡；在利底亚着名的贸易中心沙迪斯，据说是全世界最富庶的城市，这些并非都是巧合。波斯帝国的庞大财富并非仅因为幅员辽阔，也因为位居于东西方往来的枢纽。着名的丝路就是穿过波斯而连络东西两方；经由这条防御周全的路线，不仅可以从中国运送珍贵的香料和丝制品到欧洲；同样的，也可以从欧洲运送马匹、毛皮、兽皮、象牙、玉石和其他高价值的商品到中国。亚历山大期望能藉由侵略这个富裕的帝国，利用其资源来资助他的军队，结果随着他占领的城市一个比一个还要富裕，也确实得以如愿以偿。 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="SEA INVASION">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="SEAINV2">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="BATTLE OF THE HYDASPES">
			<STRING>亚历山大的军队在公元前 327 年进入了印度。因为军队加入了许多被征服国家的士兵，所以很像一支联军部队。公元前 326 年 6 月，亚历山大的军队获得塔克西拉国王的补给和增援后，抵达希达斯皮斯河岸，此时，亚历山大才发现波罗斯国王率领的波拉瓦军队早已严阵以待。据说波罗斯身高 7 呎、拥有一支训练有素的大军，还拥有马其顿人从未见过的武器－总共 200 头的战象。亚历山大的部队在狂风骤雨中渡河后，在激战中击败了波罗斯还有他的大象部队。波罗斯受伤被俘，不过马其顿军的伤亡却比波拉瓦军还要惨重。热爱战争胜于一切的亚历山大，不但没有被波罗斯的对战技巧所激怒，反而极为敬重这名手下败将。<SPACE/>亚历山大在战后，接见了他的阶下囚。他对波罗斯说：「你希望我如何处置你?」波罗斯回答：「用对待国王的应有方式。」亚历山大同意并接着问:「你自己要什么， 说吧？」<SPACE/>历史记载了波罗斯的回答:「这项要求包括所有一切。」亚历山大对他的回答很高兴，非但没有囚禁波罗斯，还把所有的土地还给他，并让他重登王位。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="BARBARIANS OF THRACE">
			<STRING>古色雷斯涵盖今日保加利亚的绝大部分，并包括其他国家如希腊、土耳其和罗马尼亚的部分区域。当时这是个人口非常密集的国家，在亚历山大的时代，色雷斯人口曾经高达一百万，可是同时期希腊城邦却不到 25 万人。人称「历史之父」和「谎言之父」的希腊历史学家希罗多德就是来自色雷斯。最着名的色雷斯人应该是斯巴达克斯，他在公元前 73 年领导罗马奴隶叛变，威胁推翻强大的罗马共和国。 <SPACE/>色雷斯人在战争中是出了名的骁勇善战与足智多谋，几世纪以来，色雷斯的轻盾兵都是一流的佣兵部队。公元前 342 年底，亚历山大的父亲菲利浦二世征服了整个色雷斯。罗马人则是在公元前 46 年掳获斯巴达克斯后征服色雷斯。色雷斯的绝大部分在公元 7 世纪纳入了保加利亚。 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="NOMAD">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="DESERT TREK">
			<STRING>公元前 325 年秋天，亚历山大从事了一项称的上是最危险的军事活动，危险的原因并非来自任何人类对手，而是对大自然的挑战。亚历山大连年征战后，他总算带着军队返回马其顿。可是典型的亚历山大作风是凭感觉行事，他无视于将军们的建议，选择带着部分军队穿越危机重重的基第罗森沙漠，而不随着其余的部队搭乘船只返回马其顿。亚历山大之所以会这么做，是因为从来没有人成功率领军队穿越这个沙漠。塞米拉米丝女王在理论上已达成了这项成就，可是全军只有 20 个人生还。波斯的居鲁士大帝也穿过了这座沙漠，但最后只剩下 7 个人，实在称不上是一支军队。<SPACE/>无论如何，亚历山大军队终于越过了沙漠，亚历山大多少算是赢得了最后的胜利。但是因为当地居民和动物的攻击、高温及饥渴，亚历山大的部队几乎有四分之三惨死在沙漠。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="GUERILLA WARFARE">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="UNITE THE GREEK CITY STATES">
			<STRING>希腊人最早得知亚历山大或受到他的影响，是在公元前 338 年。当时年仅 18 岁的亚历山大，在喀罗尼亚之役中率领马其顿骑兵打败着名的底比斯部队。据说，这是第一次有人敢率领骑兵向底比斯挑战。亚历山大的胜利帮助他的父亲菲利浦二世击败雅典人及其盟军，并建立了马其顿对希腊的统治。<SPACE/>当菲利浦于公元前 336 年过世时，被他征服的希腊城邦都欢欣鼓舞。希腊人深信这就是马其顿将要结束统治希腊的前兆，没有人相信一个小男孩能够保住菲利浦打造的帝国。<SPACE/>雅典人、埃托利亚人、底比斯人、斯巴达人和伯罗奔尼撒人都等不及要宣布独立了。亚历山大知道自己必须迅速行动阻止广阔王国分崩离析。亚历山大死于伊利里亚叛军手中的不实谣言，如野火般传遍了全希腊，而底比斯人也叛变了。雅典和其他希腊城邦虽然支持底比斯，却都等待观察亚历山大有何作为。<SPACE/>亚历山大采取快攻战术，以迅雷不及掩耳的速度在 14 天内行军将近 240 英哩，快速赶到叛变的底比斯城。由于底比斯倨傲不降，亚历山大便下令屠城，3 万多名居民全数遭到屠杀或囚禁为奴。<SPACE/>亚历山大的残暴及军队的迅速移动，让文明的希腊人大为震惊。各城邦都急于对新的马其顿国王宣誓效忠。此后，希腊境内再也没有任何反叛的想法。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="DESERT DIPLOMACY">
			<STRING>叶门的历史可以追溯到 3 千多年前，当时南阿拉伯半岛、沙巴和希米亚尔等王国，皆以乳香和没药等各种香料着名。纵横阿拉伯沙漠的骆驼商队，带着珍贵的香料前往欧洲和北非，然后满载黄金和其他贵重物品回来。熟悉席巴女王传奇的人可能会注意到，她祖国的另一个名字是沙巴。罗马人称这个地区为「阿尔巴利亚飞利斯」，意思是「快乐的阿拉伯」。这个字显示出当地人民因香料的生产和贸易所创造出的富庶情况。<SPACE/>虽然亚历山大从未能够征服或仔细探索过这块地区，却一定很清楚其所具有的财富和战略价值。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="LOW RATIONS">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="MAGNA GRAECIA">
			<STRING>位于义大利南部和西西里岛的大希腊城邦，也就是后来罗马人所说的大希腊，居住着非常多的希腊人。从公元前 8 世纪开始，希腊的殖民地开拓者就在义大利附近的岛屿和内陆建立了数个大城，包括叙拉古、基拉、塞利诺斯、雷久、塔兰托和那不勒斯等等。<SPACE/>叙拉古人在不到一世纪前的伯罗奔尼撒战争中，击败了企图占领希腊与义大利城市的雅典人及其盟军。也因此，住在义大利的大多数希腊后裔，并没有成为亚历山大帝国一部份的强烈渴望，而且对祖国也没有强烈的归属感。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="SUPPLY TRAIN">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="BATTLE OF THE NILE">
			<STRING>本段剧情的主要在于亚历山大征服埃及，并且建立至今仍以他为名的海港。亚历山大大帝在公元前 332 年进入埃及时，并没有遇到任何抵抗。多数埃及人反而将他当成解放者而热烈欢迎，因为埃及人早已厌恶波斯人 200 年来的高压统治。据说当亚历山大会见波斯的埃及总督马札西斯，他不仅向亚历山大献上大量黄金，还献上了所有的皇室财宝。<SPACE/>亚历山大在埃及只待了 6 个月，但是这次短暂的停留却对这个国家及历史留下了难以磨灭的影响。在公元前 332-331 年之间，亚历山大城在原为拉科提斯村庄的地址进行建造。亚历山大城后来因为赫赫有名的图书馆而闻名，根据古历史学家所述，这座图书馆曾有近 50 万卷的藏书。<SPACE/>亚历山大在埃及创造了横越沙漠的传奇，他顶着艷阳，穿过无情的沙暴，来到了西瓦绿洲向那里的祭司求救。所有人都对他能活着完成旅程感到不可思议。希腊史学家普鲁塔克留下了这段文字:「命运练就了他一旦下定决心就坚定不移的态度，所以他不仅能战胜敌人，就连山川季节都不是他的对手。」</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="BATTLE AT THE CILICIAN GATES">
			<STRING>克里克亚隘口也就是现在的古利克波加兹，是通过今日土耳其托罗斯山脉的主要路径。军队要从北边的安纳托利亚高原前往南边的克里克亚平原时，都必须通过这个隘口。因为山地两侧地势陡峭险峻，据说克里克亚隘口狭窄到一次只能通过一辆二轮马车。 <SPACE/>就算这个说法夸大了点，但事实上只要大流士派一小支忠贞的部队驻守，就可以守住这个隘口，亚历山大就无法前往叙利亚和波斯人的故乡。但大流士并没有守住。一听到亚历山大接近，负责防守克里克亚隘口的波斯军队的就跑光了，南进之路就此大开。 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="BATTLE AT HALICARNASSUS">
			<STRING>古城哈利卡纳素斯也就是现在的波德伦，是着名希腊史学家希罗多德的出生地。城里有着远古世界七大奇迹之一的摩索拉斯陵墓，是由该城的阿尔特米西亚女王二世为纪念已故的丈夫摩索拉斯国王所建造 (英文字「陵墓」的来源典故)。这座陵墓的高度超过 140 英呎。 <SPACE/>在亚历山大的时代，哈利卡纳素斯是重要的海岸要塞和海军基地。公元前 334 年，当亚历山大率军抵达哈利卡纳素斯时，这座城防御阵容坚强，不但有许多塔楼，还有各式的古代炮兵。亚历山大想要占领城市可有一场硬仗要打。此外，由于哈利卡纳素斯的富庶和重要性，一开始亚历山大就尽力鼓吹城民投降，因为他不想毁坏这座城市。不过，当亚历山大和他的手下攻下这城市时，他们都改变了原有的态度，反而在城内到处劫掠和焚烧，只有着名的摩索拉斯陵墓逃过一劫。 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="BATTLE AT THE GRANICUS">
			<STRING>可能是历史或是传说记载，当亚历山大于公元前 334 年率军渡过狭窄的希拉海时，他从船上向岸边掷出一支矛。亚历山大在船靠岸时，跳上岸边并从地面拔出那支长矛，大声宣示整个亚洲将会是天神赐给他的奖赏，而这支矛会助他赢得此项荣誉。没多久，测试这项预言的机会出现了。<SPACE/>当亚历山大首次入侵波斯领土时，伟大的波斯国王大流士并没有把马其顿军队当作一回事，也未采纳希腊佣兵将军门农的建议。门农对于马其顿方阵步兵的实力了若指掌，他提议在波斯人等待召集更多部队的同时，进行撤军和焦土手段的战略。<SPACE/>相反地，大流士反而派遣一支与一般波斯军队相比相当小型的军队，在离希拉海不远处的格拉尼卡斯河对岸，等着亚历山大的到来。而这支军队多数是征召而来，有些还未经训练的士兵。<SPACE/>格拉尼卡斯河的水流湍急、河岸陡峭，而帕曼纽将军向亚历山大建议，强行渡河是不智的行为。根据希腊史学家普鲁塔克的记载，亚历山大的回答是:「...如果惧怕格拉尼卡斯河，就会让希拉海蒙羞。」在说话的同时，亚历山大一跃入河，他的骑兵紧跟在后。<SPACE/>格拉尼卡斯河之役是亚历山大的第一场战役，而根据一些记录，他在这场战役里差一点兵败阵亡。当天所发生的几乎都是激烈的肉搏战，亚历山大不但手刃波斯骑兵的指挥官米特拉达提斯，在对阵中不只一次被敌人砍伤。<SPACE/>格拉尼卡斯河之役的胜利，不但让小亚细亚沿岸的希腊诸城脱离了波斯统治，也让大流士对敌人提高警觉。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="BATTLE OF ISSUS">
			<STRING>强行打通克里克亚隘口之后，亚历山大率领军队大胆深入波斯领域。此时，亚历山大和他的将军们在敌人犯下许多错误以后，变得有些自满。他们愕然发现，原以为在前方不远处的大流士和他的大军，事实上悄悄地跟在马其顿军后面，而且在伊索斯截断了亚历山大军队的补给线。 <SPACE/>关于大流士究竟有多少人马和亚历山大的 3 万 1 千人左右的军队对垒，历史上并没有定论，不过就算是最保守的估计，波斯军队也是马其顿军队的两倍。大流士可以动用的队伍还包括数千名强悍且训练有素的希腊佣兵，这些佣兵很清楚一旦被亚历山大掳获只有死路一条，因为他早就示范过会如何处理这类「叛国者」。 <SPACE/>战役开打时，马其顿军的左翼靠海。右方则是波斯轻步兵占据的山地。两军由皮纳瑞斯河隔开。亚历山大的部队击退了波斯军，大流士逃离战场。双方伤亡惨重，不过波斯军的情况糟多了。而且，亚历山大还掳获了大流士的妻子及儿女。 <SPACE/>结束战役之后，大流士接连送了好几封信给亚历山大，提议用大量的黄金换回他的家人和幼发拉底河以西所有的波斯帝国。于是，亚历山大和他最信任也最厉害的将军之一帕曼纽讨论这项提议。听了大流士的提议之后，帕曼纽的回答是:「假如我是您，我会接受。」 <SPACE/>亚历山大则回答:「假如我是帕曼纽，我也会接受。」 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="BATTLE OF GAUGAMELA">
			<STRING>公元前 331 年 10 月初的高加梅拉之役，是亚历山大和伟大波斯国王大流士之间最后、也是最了不起的一场战役。根据古代编年史家的记载，亚历山大率领 4 万 7 千多名部队迎战超过百万的大军 (不过现代史学家认为应该只多于 10 万)。高加梅拉是一片宽广平坦的草原，波斯军队已经在这里清出一片适合他们众多战马车和骑兵的区域。这也是大流士首次拥有 50 头印度象和战马车队的战力，这些都是他的印度盟军借给他的。 <SPACE/>大流士和他最精锐的重装步兵师坐阵在波斯军队阵形的中央，而亚历山大则一如往常地和马其顿骑兵位在希腊军的右翼。强大的方阵步兵则在马其顿军的中央。波斯军显然想要以数量优势包抄规模较小的马其顿军，从侧翼和后方歼灭他们。 <SPACE/>马其顿步兵向中央前进，似乎完全如波斯军所料。然后亚历山大全军却开始斜向右方移动，远离了波斯军精心布置的陷阱和战场。 <SPACE/>亚历山大和马其顿骑兵蜂涌冲开了波斯阵线，马其顿国王就像是矛枪的尖刺般直接要对大流士攻击。大流士又想要从战场上逃跑，亚历山大的骑兵则紧追不舍。可是最后却不是马其顿人抓到他 – 大流士是被自己手下的将军柏萨斯抓到并谋杀的，而柏萨斯后来也被亚历山大处决。 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="SAMNITE WAR">
			<STRING>在历史上，亚历山大还好从未与萨谟奈人交战过。萨谟奈人是居住在义大利中、南部亚平宁山脉里的强悍高山战士。罗马人在 50 多年内发动了三次战争，才征服他们。尤其是第二次长达 22 年的战争，从公元前 326 年打到公元前 304 年；而公元前 321 年的考狄乌姆峡谷一役，萨谟奈人打得整支罗马军队投降，让罗马在战史上留下了最为惨痛屈辱的记录。 <SPACE/>根据历史记载，让罗马军团在欧洲称霸长达 1,100 年之久的步兵中队阵式，又称棋盘阵式，其实是罗马人向萨谟奈人学来的。 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="MAGADHA">
			<STRING>波罗斯统治的印度王国以东，过去是强大的摩揭陀国。由于亚历山大还未完全征服世界，因此他决定将摩揭陀国加入他的征战目标之一。可是当马其顿军队抵达希发西斯河，靠近现在巴基斯坦的拉合尔时，他的手下发动兵变。亚历山大的手下受够了亚历山大的野心，他们觉得跋涉千里只是为了满足他对征服和胜利的渴望，摩揭陀国根本不属于当初讲好要征服的波斯帝国版图之一。他们不只一次地提醒亚历山大要实践让他们回家的承诺。此外，他们也把当时发生的月蚀视为不祥之兆。 <SPACE/>亚历山大停留在印度时，遇到一群婆罗门祭司。虽然亚历山大自己坚称是天神派他来征服印度，这群祭司的领袖丹达米斯告诉亚历山大：「死亡很快就会降临，届时你所拥有的也只不过是一坯黄土。」 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="MAURYA AND MAGADHA">
			<STRING>当亚历山大率军转战各地并开始一路西进时，他在印度和其他地方留下马其顿驻军。这些驻军的存在严重威胁到当地的古文明，因此产生为数不少的反抗行动。新领袖旃陀罗笈多就在这个时期崛起，他是被流放在外的摩揭陀国王子。旃陀罗笈多，别名穆拉，也就是希腊人所称的散德拉科塔斯。他和亚历山大见面，并企图说服亚历山大入侵他的祖国以助他登上王位。<SPACE/>不过这项计画并没有发生，最后旃陀罗笈多回来征服了摩揭陀王国。后来，他的子孙几乎统一了整个印度，这是印度历史上第一次的统一。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="MAURYA">
			<STRING>当亚历山大率军转战各地并开始一路西进时，他在印度和其他地方留下马其顿驻军。这些驻军的存在严重威胁到当地的古文明，因此产生为数不少的反抗行动。新领袖旃陀罗笈多就在这个时期崛起，他是被流放在外的摩揭陀国王子。旃陀罗笈多，别名穆拉，也就是希腊人所称的散德拉科塔斯。他和亚历山大见面，并企图说服亚历山大入侵他的祖国以助他登上王位。<SPACE/>不过这项计画并没有发生，最后旃陀罗笈多回来征服了摩揭陀王国。后来，他的子孙几乎统一了整个印度，这是印度历史上第一次的统一。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="CRAZY ALEXANDER">
			<STRING>公元前 326 年，亚历山大的部队拒绝继续东进，他答应带他们回家。他下令在希发西斯河岸建立大型舰队。当部分队伍南进时，他则顺流而下，到达与印度河的会流处，一路上还和当地土着打个不停。途中，亚历山大在猛烈攻击一座城市时受了重伤，有好几天，他的部下都怕他会伤重而死，那么他们就永远回不了马其顿了。当然，他们最后还是到了印度河岸，尼尔卡斯在那里把大多数的军队送上船，而亚历山大和其余队伍则展开横越基第罗森沙漠的壮烈旅程。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="SICILY">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="SICILY2">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="SICILY3">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="SINDHU">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="SINDHU2">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="SINDHU3">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="LIBYA">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="LIBYA2">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="LIBYA3">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="SOGHDIAN ROCK">
			<STRING>大流士死后，柏萨斯自封为波斯国王。这让亚历山大必须杀死躲在大夏的柏萨斯。<SPACE/>柏萨斯派遣他的军队－由斯皮塔米尼斯和奥斯瑞特所率领的大夏和索格狄亚联军，来迎战亚历山大。可是，柏萨斯却想不到亚历山大军队的速度是如此之快，亚历山大竟然能避开他们派出的大军。<SPACE/>此时柏萨斯向北逃窜，渡过奥克苏斯河到索格狄亚那，在该地他可以运用消耗战作为最佳的防御。但柏萨斯再次错估了亚历山大。亚历山大迅雷不及掩耳地渡过奥克苏斯河，让斯皮塔米尼斯和索格狄亚男爵惊慌失措，进而决定背弃柏萨斯。<SPACE/>亚历山大便安排和斯皮塔米尼斯进行会谈，但是斯皮塔米尼斯害怕会成为亚历山大的人质，因而拒绝出席。并在同时发动了对抗亚历山大的叛变。<SPACE/>索格狄亚叛军在被亚历山大的科纳斯将军打得落花流水之后，转而攻击斯皮塔米尼斯，并将他的头颅献给亚历山大乞求休兵。如此一来亚历山大就只需要对付独立的索格狄亚男爵。第一个就是奥斯瑞特，他在山上的据点称为索格狄亚石。<SPACE/>奥斯瑞特知道亚历山大没有办法突破他的城墙，因此宣称他只向长翅膀的士兵投降。亚历山大接受他的提议，另外派了部分人手爬到可以俯瞰奥斯瑞特据点的山上。随着亚历山大的士兵在高处挥手欢呼，奥斯瑞特不得不和亚历山大签下和约。其余的贵族也从善如流，最后亚历山大迎娶奥斯瑞特的女儿罗珊为第一任妻子。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="CAPTURE DARIUS">
			<STRING>亚历山大一占领波斯首都波塞波里斯，大流士就迅速逃往波斯人的另一处权力据点大夏。亚历山大紧追不舍，却在米底亚地区的伊克巴他拿城被挡了下来。不过他在那里没有浪费太多时间，因为他知道他必须在大流士穿越里海隘口之前追上他。<SPACE/>不过，在亚历山大出发之前，他就已经知道大流士不仅穿过了里海隘口，还被自己的手下－大夏总督柏萨斯所背弃。柏萨斯接着就自封为波斯国王，并以阿太薛西斯为新王称号。<SPACE/>柏萨斯害怕被亚历山大打败，所以并没有立刻杀死大流士。他认为俘虏了大流士就有谈判的筹码。<SPACE/>不过，当亚历山大得知大流士被拘留的村庄时，迅速地派出部队前去抓他。虽然亚历山大没有派足够的人手军队击败俘虏大流士的部队，但是敌人逃走了，并丢下垂死的大流士。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="BARBARIANS OF ILLYRIA">
			<STRING>古色雷斯涵盖今日保加利亚的绝大部分，并包括其他国家如希腊、土耳其和罗马尼亚的部分区域。当时这是个人口非常密集的国家，在亚历山大的时代，色雷斯人口曾经高达一百万，可是同时期希腊城邦却不到 25 万人。人称「历史之父」和「谎言之父」的希腊历史学家希罗多德就是来自色雷斯。最着名的色雷斯人应该是斯巴达克斯，他在公元前 73 年领导罗马奴隶叛变，威胁推翻强大的罗马共和国。 <SPACE/>色雷斯人在战争中是出了名的骁勇善战与足智多谋，几世纪以来，色雷斯的轻盾兵都是一流的佣兵部队。公元前 342 年底，亚历山大的父亲菲利浦二世征服了整个色雷斯。罗马人则是在公元前 46 年掳获斯巴达克斯后征服色雷斯。色雷斯的绝大部分在公元 7 世纪纳入了保加利亚。 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="GUERRILLA WARFARE">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="MEGALE HELLAS">
			<STRING>位于义大利南部和西西里岛的大希腊城邦，也就是后来罗马人所说的大希腊，居住着非常多的希腊人。从公元前 8 世纪开始，希腊的殖民地开拓者就在义大利附近的岛屿和内陆建立了数个大城，包括叙拉古、基拉、塞利诺斯、雷久、塔兰托和那不勒斯等等。<SPACE/>叙拉古人在不到一世纪前的伯罗奔尼撒战争中，击败了企图占领希腊与义大利城市的雅典人及其盟军。也因此，住在义大利的大多数希腊后裔，并没有成为亚历山大帝国一部份的强烈渴望，而且对祖国也没有强烈的归属感。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="THRACEC">
			<STRING>古色雷斯涵盖今日保加利亚的绝大部分，并包括其他国家如希腊、土耳其和罗马尼亚的部分区域。当时这是个人口非常密集的国家，在亚历山大的时代，色雷斯人口曾经高达一百万，可是同时期希腊城邦却不到 25 万人。人称「历史之父」和「谎言之父」的希腊历史学家希罗多德就是来自色雷斯。最着名的色雷斯人应该是斯巴达克斯，他在公元前 73 年领导罗马奴隶叛变，威胁推翻强大的罗马共和国。 <SPACE/>色雷斯人在战争中是出了名的骁勇善战与足智多谋，几世纪以来，色雷斯的轻盾兵都是一流的佣兵部队。公元前 342 年底，亚历山大的父亲菲利浦二世征服了整个色雷斯。罗马人则是在公元前 46 年掳获斯巴达克斯后征服色雷斯。色雷斯的绝大部分在公元 7 世纪纳入了保加利亚。 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="GREECE2">
			<STRING>希腊人最早得知亚历山大或受到他的影响，是在公元前 338 年。当时年仅 18 岁的亚历山大，在喀罗尼亚之役中率领马其顿骑兵打败着名的底比斯部队。据说，这是第一次有人敢率领骑兵向底比斯挑战。亚历山大的胜利帮助他的父亲菲利浦二世击败雅典人及其盟军，并建立了马其顿对希腊的统治。<SPACE/>当菲利浦于公元前 336 年过世时，被他征服的希腊城邦都欢欣鼓舞。希腊人深信这就是马其顿将要结束统治希腊的前兆，没有人相信一个小男孩能够保住菲利浦打造的帝国。<SPACE/>雅典人、埃托利亚人、底比斯人、斯巴达人和伯罗奔尼撒人都等不及要宣布独立了。亚历山大知道自己必须迅速行动阻止广阔王国分崩离析。亚历山大死于伊利里亚叛军手中的不实谣言，如野火般传遍了全希腊，而底比斯人也叛变了。雅典和其他希腊城邦虽然支持底比斯，却都等待观察亚历山大有何作为。<SPACE/>亚历山大采取快攻战术，以迅雷不及掩耳的速度在 14 天内行军将近 240 英哩，快速赶到叛变的底比斯城。由于底比斯倨傲不降，亚历山大便下令屠城，3 万多名居民全数遭到屠杀或囚禁为奴。<SPACE/>亚历山大的残暴及军队的迅速移动，让文明的希腊人大为震惊。各城邦都急于对新的马其顿国王宣誓效忠。此后，希腊境内再也没有任何反叛的想法。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="GREECE3">
			<STRING>希腊人最早得知亚历山大或受到他的影响，是在公元前 338 年。当时年仅 18 岁的亚历山大，在喀罗尼亚之役中率领马其顿骑兵打败着名的底比斯部队。据说，这是第一次有人敢率领骑兵向底比斯挑战。亚历山大的胜利帮助他的父亲菲利浦二世击败雅典人及其盟军，并建立了马其顿对希腊的统治。<SPACE/>当菲利浦于公元前 336 年过世时，被他征服的希腊城邦都欢欣鼓舞。希腊人深信这就是马其顿将要结束统治希腊的前兆，没有人相信一个小男孩能够保住菲利浦打造的帝国。<SPACE/>雅典人、埃托利亚人、底比斯人、斯巴达人和伯罗奔尼撒人都等不及要宣布独立了。亚历山大知道自己必须迅速行动阻止广阔王国分崩离析。亚历山大死于伊利里亚叛军手中的不实谣言，如野火般传遍了全希腊，而底比斯人也叛变了。雅典和其他希腊城邦虽然支持底比斯，却都等待观察亚历山大有何作为。<SPACE/>亚历山大采取快攻战术，以迅雷不及掩耳的速度在 14 天内行军将近 240 英哩，快速赶到叛变的底比斯城。由于底比斯倨傲不降，亚历山大便下令屠城，3 万多名居民全数遭到屠杀或囚禁为奴。<SPACE/>亚历山大的残暴及军队的迅速移动，让文明的希腊人大为震惊。各城邦都急于对新的马其顿国王宣誓效忠。此后，希腊境内再也没有任何反叛的想法。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="BATTLE OF THE HYDASPES2">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="RICHES2">
			<STRING/>
		</ENTRY>
	</CUSTOM>
	<INSTRUCTIONS name="INSTRUCTIONS">优先顺序<BULLET/>征服色雷斯北方的野蛮叛军，他们趁着您父亲死亡时叛变。<BULLET/>希腊人认为您的父亲过世后，他们就可篡位夺权成为此地区的强权。收回希腊，让他们知道这种想法错得离谱。<SPACE/>胜利条件:<BULLET/>透过征服和外交，控制已经探索的世界来赢得胜利。<SPACE/>亚历山大规则:<BULLET/>亚历山大 – 您每场战役开始都有亚历山大单位。他会给范围内的单位加分。在战役中选取他看看他会提供什么样的加分。<BULLET/>将军 – 取得特殊将军卡，在战役中可当作独特将军单位。有些可留着获得加分，或是在战略地图上得到优势。<BULLET/>骑兵 – 骑兵单位攸关亚历山大能否赢得胜利，不过您需要升级第 4 级的军事研究，才能训练每场战役的重骑兵和弓马兵单位。<BULLET/>战役按钮 - 剧情标题旁出现了交叉的刀剑，象征着历史战役。数字代表亚历山大前往远古世界所经的路线。<BULLET/>无结盟胜利 - 亚历山大即将要征服世界!<BULLET/>没有爱国者 - 您没有从议会得到爱国者，因为他们的位置已经被亚历山大所占据。</INSTRUCTIONS>
	<INTRO_TEXT>
		<ENTRY name="INTRO_TEXT">
			<BULLET/>马其顿政治局势<SPACE/>亚历山大出生于公元前 356 年，是马其顿国王菲利浦与皇后奥林匹雅斯 (伊庇鲁斯公主) 之子。受到神秘宗教影响而心理不平衡的奥林匹雅斯，一开始就嫉妒菲利浦的成功，又想保护她儿子将来继承马其顿王位的权利。<SPACE/>奥林匹雅斯对宗教的狂热以及无法忍受菲利浦没有宗教信仰，造成她和国王的不和。奥林匹雅斯怪异的兴趣和无法接受他不信神，都让菲利浦感到沮丧与生气。就这样，亚历山大的父母不久就不相往来。但即使如此，菲利浦始终还是认亚历山大这个儿子，视他为王位继承人，为了他以后能当个称职的国王，还聘请了当代最伟大的哲学家亚里斯多德来担任他的老师。<SPACE/>公元前 337 年，菲利浦和奥林匹雅斯离婚，另外娶了马其顿人亚特拉斯将军的姪女克丽奥佩脱拉为妻。奥林匹雅斯返回伊庇鲁斯。婚礼上，亚历山大和菲利浦大吵一架，亚历山大嘲笑父亲是个无能的人。没多久克丽奥佩脱拉怀孕，而菲利浦也在女儿的婚礼上遇刺身亡。<SPACE/>亚历山大继位后，他的母亲则从伊庇鲁斯回到马其顿。没多久，奥林匹雅斯下令处决克丽奥佩脱拉和她的孩子。由菲利浦打下的江山，将在亚历山大手中完成，世界也从此改变。<SPACE/>
			<BULLET/>马其顿军事系统<SPACE/>菲利浦是政治和军事天才。他发明的战争武器帮助他巩固自己在马其顿的政治基础，然后击败想要反抗他一统希腊的希腊城邦联盟。<SPACE/>战争武器是以大量步兵编队，即方阵步兵为主轴。这些编队的灵感来自于希腊的方阵步兵，横队 8 排，纵队 256 行。菲利浦的马其顿方阵步兵则由 12 个阵列组成，每个阵列由 16 排横队、16 行纵队，共 3,072 名马其顿方阵步兵组成，他们的编队比希腊方阵步兵更灵活。<SPACE/>在重装步兵师主轴里还加入了一个军团的持盾特种步兵，他们所配戴的装备比马其顿方阵步兵轻便，但比轻盾兵或轻步兵厚重。这些持盾特种步兵的单位是部署来保护方阵步兵易受攻击的侧翼。<SPACE/>另外，菲利浦还成立了一个重骑兵军团，进行「震撼」行动。到了亚历山大领导时，他们就是大名鼎鼎的「马其顿骑兵」，他们在战场上就像亚历山大的贴身侍卫，跟着他冲向最激烈的战斗。举个例子便可得知激烈的程度 – 亚历山大在公元前 326 年与马利作战中，单次战役就受了八次创伤。<SPACE/>最后还有投石兵和标枪兵的佣兵单位。这些武器都提高了马其顿军队的灵活度，这点也是希腊城邦、波斯或印度军队所欠缺的。</ENTRY>
	</INTRO_TEXT>
</ROOT>