<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v5 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by XMLSPY 5 Professional Ed. Release 2 (Big Huge Games) -->
<!-- edited with XML Spy v4.4 U (http://www.xmlspy.com) by Isaac Ellis (Big Huge Games) -->
<ROOT>
	<OFFENSIVE>
		<ENTRY name="CONQUEST">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="HIDEAWAY">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="FRONTIER EXPEDITION">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="TECH RAID">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="WAR PARTY">
			<STRING/>
		</ENTRY>
	</OFFENSIVE>
	<DEFENSIVE>
		<ENTRY name="GUERILLA WARFARE">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="CONQUEST">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="GUERRILLA WARFARE">
			<STRING/>
		</ENTRY>
	</DEFENSIVE>
	<BARBARIAN>
		<ENTRY name="WHEEL AND DEAL">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="METAL RUSH!">
			<STRING>在美洲北部、中部和南部终于发现蕴藏丰富的贵重金属，尤其是金、银、铜这三种金属。新到的欧洲移民为了这些资源，与当地居民和其他移民激烈地相互竞争。对于原住民文化而言，欧洲人视之为「珍宝」的金属只不过是装饰品而已，他们从不会像欧洲人那样为贵重金属着迷。欧洲人对这些金属痴迷的程度一直让当地人民感到诧异，到最后却也成为当地人民被灭亡的主因。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="MERCANTILE">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="SETTLERS">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="NOMAD">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="WAGONS">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="HIDEAWAY">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="WAR PARTY">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="MELEE">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="TACTICS">
			<STRING/>
		</ENTRY>
	</BARBARIAN>
	<CUSTOM>
		<ENTRY name="YORKTOWN">
			<STRING>1781 年夏季，历经六年多的战争后，华盛顿将军指挥的美军，在维吉尼亚州约克河岸的约克镇，困住了康华里公爵的军队。华盛顿的军队加上罗尚博伯爵领导的大型法国分遣队，总数超过 17,000 人，在人数上以压倒性优势胜过康华里的 8300 名英国、德国和效忠派军队。格拉斯上将麾下的法国舰队藉由封锁住乞沙比克湾的入口，不但阻止英军的增援和补给进入约克镇，也让康华里和他的军队无法逃脱，进而完成了这项包围行动。 <SPACE/>康华里将军在 1781 年 10 月 19 日投降。当他战败的部队缴械投降时，英国乐队演奏着当时流行的歌曲「世界倒转」，就好像在诉说着这群骄傲并鲜少战败职业军人的感觉。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="THE PLAINS">
			<STRING>一望无际的大平原区，从美国中西部和加拿大开始，一直延伸到落几山脉，绵延超过 500 英哩，美国原住民在欧洲人抵达的几百年之前就已经定居在此。当地人民从获得马匹成为游牧猎人，近而成为世上最优秀的骑士之一。欧洲人殖民于此之后，野牛因过度猎捕而濒临绝种。殖民者发现大平原区也是数一数二的农作物产区。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="YUCATAN">
			<STRING>一般认为马雅人并没有组成一个统一的帝国，而是聚集了拥有相同文化与宗教背景的多个独立城邦。犹加敦半岛上和半岛附近就有多达 20 个马雅城邦。 <SPACE/>马雅宗教是由重复循环的仪式所构成。这些仪式包含了舞蹈、表演、祷告和献祭。献祭多半都需要人血。马雅祭司会自愿刺穿自己的身体，将血洒在神庙。社会地位越高的祭司应该献出越多的血。某些仪式会需要从活人祭品身上取出仍然跳动的心脏。祭司会从祭品的胸腔下方切出切口并取出心脏。 <SPACE/>接着把心脏焚化。马雅人在公元 900 年左右逃离或放弃了他们的城市。没有人知道他们这样做的确实原因; 大举撤离的举动可能起因于饥荒、战事，或是宗教方面的动机。他们留下的纪录不多，就连文明崩溃后残存的纪录，也遭到西班牙征服者的异教徒迫害而损失殆尽。唯一能确定的是当时最先进的文明之一突然在无法解释的情况下消失。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="PERU">
			<STRING>印加帝国是美洲有史以来最庞大的美国原住民国家。在鼎盛时期，曾是地球上规模最大的民族，铺设有 14,000 英哩的道路，还有一千万以上的居民散布各地居住于这连绵 2,500 英哩的领域，也就是现在的智利到哥伦比亚。 <SPACE/>在西班牙征服印加的首都不久后，曾去过那边的西班牙神父说，光是在帝国首都和王宫所在的库斯科城中就搜集非常惊人的财富。这有部分因素是来自于印加统治者的习俗，因为他们会保留每一位前任统治者的住所和金银财宝，好让他们在死后不受打扰，所以这个城市才到处是华丽却无人居住的宫殿。不过，这些大部分的财富不久之后便全都被运回西班牙，任由印加帝国的城市成为废墟、文化荡然无存。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="TECHNOTITLAN">
			<STRING>阿兹特克人与印加人建立起古代美洲的两个最伟大帝国。阿兹特克的军队在面对西班牙人的火药和骑兵之前，他们都是训练精良、勇气十足而且十分残忍的。那些没有当场被杀掉的敌人，后来都牺牲成为祭品。 <SPACE/>虽然阿兹特克人最后还是被科特所领导的西班牙军队所击溃，但他们还是有成功之处，特别是在 1520 年 7 月 1 日发生的「哀伤之夜」，在首都铁诺奇帝兰的居民起义反抗西班牙人，并将他们全部赶出市区，有三分之二的西班牙军队以及大约一千名的特拉克斯卡拉盟友，在暴乱中身亡。 <SPACE/>一位生还者多年后写下:「我们的同伴里有一位叫做博特略的士兵，他似乎是个非常亲切和气的人，懂得拉丁语还曾经去过罗马。有些人说他会使唤亡灵鬼差，也有人说他是位占星家。四天前，这位博特略声称他藉由抽签占卜或占星术得知，如果我们延误了起程的时间，不在当晚离开墨西哥的话，我们就难逃一死。」 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="THE LAKES">
			<STRING>易落魁人- 在与其他部族结合之前，最初是由 5 个部族所组成，分布于大湖区。易落魁人除了是非常杰出的猎人之外，也是一流的农夫。在第 17 和 18 世纪，易落魁人通常与英国人结盟共同对抗法国人和他们的美国原住民盟友，也就是休伦族和阿冈昆族。谁赢得胜利就可以赢得五大湖区的所有权，此地是进入北美内陆的重要路径，而且周围的河岸还有很多诸如河狸和熊的动物，牠们的兽皮在欧洲极有价值。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="WAR PARTY">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="GUERILLA WARFARE">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="MERCANTILE">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="FRONTIER EXPEDITION">
			<STRING>早在有殖民者之前，就有探索者。在北美最知名的两位探索者分别是路易斯和克拉克。在 1805 年 4 月 7 日，路易斯和克拉克离开圣路易附近的曼丹堡，带着由士兵、船夫、猎人等所组成的  45 名志愿人马，开始对北美西部未经勘察过的广阔区域着手探勘。<SPACE/>他们有时步行前进，有时骑马，甚至还划独木舟旅行了 554 天，一直到抵达靠近哥伦比亚河口的太平洋才停止。这段旅途已经超过了 4,100 英哩。  </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="WAGONS">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="TECH RAID">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="PIRATE STORM">
			<STRING>海盗只要得知航行的船只载有贵重物品，就会想要洗劫他们。海盗是西班牙带给美洲的灾难，因为他们每半年便可将船只满载金银财宝，从墨西哥和加勒比海驶回欧洲。当时这些舰队既庞大又有钱，所以称 17 和 18 世纪为「海盗的黄金年代」实在不足为过。当然，海盗的受害者们可能会给予他们其他的称号。<SPACE/>由于海盗的船只只要进入一般港口进行整修或征募新船员，就会遭到逮捕、监禁并处以死刑，所以大多数的海盗不是在加勒比海数千个海岛中建立秘密基地，就是驶入本来就会欢迎他们这种人的避风港。这些海岛包括哥德洛普岛、西伊期帕奥拉岛、托尔图加岛 (现在的海地) 和巴哈马的纳索。最为着名也最无法无天的海盗基地，无疑首推牙买加岛上的皇家港。1692 年 6 月，当时号称「地球上最邪恶的城市」的皇家港，在毫无预警之下，历经了一场大地震，城市的绝大部分在几分钟内沉入水中，使得许多海盗和市民因而丧生。<SPACE/>一位西班牙的旅人在 1557 年写道:「犯下这些罪行的人，将杳无人迹的地方称为宁静安详。我倒觉得这些地方不只是宁静安详，根本就是座死城。」</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="ISLAND DIPLOMACY">
			<STRING>加勒比海之名得自加勒比印第安人。有位西班牙人华斯克埃斯皮诺沙曾说:「他们叫做『卡马胡亚斯』，意思是『天堂之光』，因为他们既勇敢又好战。」加勒比人与阿拉瓦克人虽然经常相互交战，不过事实上他们讲的根本是相同的语言，而且有某种程度上的关系。当西班牙人首次抵达时，他们是居住在加勒比海列岛的各个部族里，最为优秀的 2 个部族。<SPACE/>加勒比人也是英文字「食人族」的由来。哥伦布曾记述他在这个地区所遇到的当地人全都相当畏惧这一族。西班牙人认为加勒比人和他们的风俗相当野蛮。不过另一方面，欧洲的殖民地开拓者实际上藉着战争、奴隶制度和从欧洲带来的疾病，彻底摧毁了岛上的原住民。<SPACE/>一位西班牙的旅人在 1557 年写道:「犯下这些罪行的人，将杳无人迹的地方称为宁静安详。我倒觉得这些地方不只是宁静安详，根本就是座死城。」</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="SECRET BASES">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="AMAZON">
			<STRING>亚马逊河是世界第一大的河流，在长度上仅次于尼罗河。从安地斯山脉西侧开始，贯穿巴西流入大西洋，流域长达 4,000 英哩以上。河流的名称起源于古希腊神话中，据说是一群居住在黑海沿岸，名为亚马逊的好斗女战士部族。  <SPACE/>在 1542 年，西班牙征服者奥雷利亚那和他的士兵成为第一批走完亚马逊河全程的欧洲人。他们曾在旅行期间遭到一个女战士原住民部族攻击，根据奥雷利亚那所述，每一位女战士有「如同十个男人的战力」。由于数次遭遇到这些战士，奥雷利亚那将这条河流命名为「亚马逊」。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="MESA VERDE">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="MESA VERDE2">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="NATIVE RALLY">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="EUROPEAN RALLY">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="METAL RUSH!">
			<STRING>在美洲北部、中部和南部终于发现蕴藏丰富的贵重金属，尤其是金、银、铜这三种金属。新到的欧洲移民为了这些资源，与当地居民和其他移民激烈地相互竞争。对于原住民文化而言，欧洲人视之为「珍宝」的金属只不过是装饰品而已，他们从不会像欧洲人那样为贵重金属着迷。欧洲人对这些金属痴迷的程度一直让当地人民感到诧异，到最后却也成为当地人民被灭亡的主因。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="SETTLERS">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="FOOD FOR THE WINTER">
			<STRING>当首批欧洲殖民来到美洲时，虽然他们可能是为了要寻找黄金或其他贵重物品，不过他们很快就发现最为迫切需要的是食物。虽然美洲蕴藏大量丰富的食物，不过对殖民者而言大多数都是没有看过与吃过的。如果没有当地美国原住民帮助的话，有些殖民可能无法活下来。 <SPACE/>以新麻萨诸塞州的清教徒为例，根据广为流传的传说，清教徒于 1620 年 11 月在普利茅斯石登陆，当时已赶不及进行播种或收获。他们的第一个冬天既寒冷又难熬，而且食物也十分短缺。即使有美国原住民伸出援手，生还的没有超过 50 人，不到原先来美洲总人数的一半。 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="FEDERATION">
			<STRING>美国原住民部族之间的相互争战，或是与西进的欧洲人相争斗，这些情形时有耳闻。这类情况的一个例子就是易落魁人，这不是一个部族，而是由 6 个强大美国原住民民族所组成的同盟: 塞内卡族、摩和克族、卡尤加族、奥奈达族、欧挪达加族和休伦族。据说美国邦联条例就是以他们的结盟作为范本而制定了美国宪法。易落魁民族后来还加入图斯卡洛拉族。易落魁的规模非常庞大，其边界约略是从加拿大南方到肯塔基州，以及从纽约和宾夕法尼亚州到俄亥俄州。 <SPACE/>在后期，类似于这种同盟的有 1876 年由苏族、夏延族和数个较小的部落所组成的同盟。对于通常只有不到 100 名战士的攻击行动而言，他们拥有超过 2,500 名战士的军队，这样的人数十分可观。这支军队消灭了由陆军中校高士德所率领，侵入他们领域的美国骑兵纵队。 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="AZTEC RALLY">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="NOMAD">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="HIDEAWAY">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="BRITISH YORKTOWN">
			<STRING>在 1781 年，英国军队在康华里公爵的领导之下前往南方，努力要恢复效忠派的期望，并击败 13 支想要脱离英国，另外成立新国家的美国殖民地反叛军。后来，康华里被误导而相信，若是能抵达约克河，皇家海军至少能够提供补给并增援他的部队，或甚至是把整支军队载往纽约或别处。康华里在那个夏季结束以前，却发现他受困在约克河的约克镇而且无法脱身。 <SPACE/>皇家海军在着名的乞沙比克之役，反而遭受到他们在这个年代少有的其中一次重大海军挫败，受困的康华里和他的 8,300 名士兵，最后被迫向华盛顿将军投降。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="BATTLE OF YORKTOWN">
			<STRING>1781 年夏季，历经六年多的战争后，华盛顿将军指挥的美军，在维吉尼亚州约克河岸的约克镇，困住了康华里公爵的军队。华盛顿的军队加上罗尚博伯爵领导的大型法国分遣队，总数超过 17,000 人，在人数上以压倒性优势胜过康华里的 8300 名英国、德国和效忠派军队。格拉斯上将麾下的法国舰队藉由封锁住乞沙比克湾的入口，不但阻止英军的增援和补给进入约克镇，也让康华里和他的军队无法逃脱，进而完成了这项包围行动。 <SPACE/>康华里将军在 1781 年 10 月 19 日投降。当他战败的部队缴械投降时，英国乐队演奏着当时流行的歌曲「世界倒转」，就好像在诉说着这群骄傲并鲜少战败职业军人的感觉。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="LAKOTA PARTY">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="BATTLE OF THE FOREST">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="BATTLE OF THE JUNGLE">
			<STRING>荷属西印度公司于 1616 年在埃塞奎博河的盖亚纳地区，建造集中地以便与当地人民进行贸易。他们后来也使用这个集中地来建立产糖的农场。其他的荷兰殖民地也使用类似的农业经济，例如 1650 年于第二次英荷大战期间所占领的苏利南。荷属西印度公司也设法在巴西的东北方建立据点，但无功而返。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="PLAINS2">
			<STRING>一望无际的大平原区，从美国中西部和加拿大开始，一直延伸到落几山脉，绵延超过 500 英哩，美国原住民在欧洲人抵达的几百年之前就已经定居在此。当地人民从获得马匹成为游牧猎人，近而成为世上最优秀的骑士之一。欧洲人殖民于此之后，野牛因过度猎捕而濒临绝种。殖民者发现大平原区也是数一数二的农作物产区。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="PLAINS3">
			<STRING>一望无际的大平原区，从美国中西部和加拿大开始，一直延伸到落几山脉，绵延超过 500 英哩，美国原住民在欧洲人抵达的几百年之前就已经定居在此。当地人民从获得马匹成为游牧猎人，近而成为世上最优秀的骑士之一。欧洲人殖民于此之后，野牛因过度猎捕而濒临绝种。殖民者发现大平原区也是数一数二的农作物产区。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="BATTLE OF QUEBEC">
			<STRING>与大多数欧洲民族相比，英国人是后来才抵达新世界。他们发现去掠夺西班牙船只比建立自己的殖民地还要有利可图。英格兰并不如其他民族富裕，而且农业上的增产使得城市人口逐渐成长，让整个国家变得负担过重。 <SPACE/>为了要一次解决这两个问题，伊莉莎白女王便鼓励许多投资者提供资金给新世界的殖民地，并提供机会给较低层阶级的人们，让他们可拥有自己的一小块土地。英国曾多次试图要在北美沿海地区寻找黄金，而葡萄牙和西班牙则往更远的南方寻找，却一直都没有成功。 <SPACE/>基督教分离主义者在 16 世纪早期逃离英格兰，并在新大陆定居下来。当英国人开始失去原先所有的殖民地时，他们便以武力强行占领了北方的法国殖民地。从法国手中夺取了加拿大的几个地区后不久，英国面临了美国的独立革命，虽然最后他们在新大陆失去了一块领土，却又赢得另一块领土。 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="BAYOU COUNTRY">
			<STRING>路易斯安那领域的名称取自于法国国王路易十四，它最初是在 1541 年由赫南多索托帮助西班牙占据的土地。法国探险家者塞瑞沙利也在 1682 年抵达这里，并将整个密西西比河流域占据，声称为法国所有。 <SPACE/>英法两国距离太近，因而引发了两民族间多次战争。其中一次导致法国在 1763 年的巴黎条约中，决定让英国接收法国在密西西比河以东的土地。次年，法国国王路易十五世便将路易斯安那和密西西比以西的领域，送给他的表弟，也就是西班牙的查理三世。 <SPACE/>当拿破仑赢得政权，并夺取他兄弟约瑟夫的西班牙王位时，便重新占据法国输给西班牙的路易斯安那领域。拿破仑胸怀侵略新世界的伟大计划，但是他的军队在伊期帕奥拉岛迷了路，迫使他得放弃新世界，并将路易斯安那州卖给美国人。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="ANDES TREK">
			<STRING>当欧洲人到达安地斯山脉时，当地已经居住着许多不同的部族。印加人统治北部和中部的大部分地区，但好战的阿劳坎部族控制了南部，阻止印加人进一步再扩张势力。 <SPACE/>该地区以它的地理多样性而闻名，这包含了沙漠、山脉和平原。欧洲人深受中央地区肥沃的土壤和晴朗的天气所吸引。 <SPACE/>根据西班牙与葡萄牙在 1494 年所签订的条约，西班牙将其西部的所有土地均割让给巴西。到了 1541 年，西班牙拓荒者已经在该地区定居下来，同时却将许多疾病感染给当地人民，导致当地人口数急速下降。不过，当地存活下来的人民不断地对西班牙人发动攻击，其间达数个世纪。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="YUKON">
			<STRING>由于欧洲的毛皮贸易于 18 和 19 世纪期间，在太平洋西北部逐渐蓬勃起来，因此有必要为了贸易目的而确立各自的边界。英国人和俄罗斯人达成协议，将贸易分界线设于俄属阿拉斯加及其西北部的英国领域 (在 1895 年成为育空领域) 之间 。 <SPACE/>虽说在 19 世纪后期的克朗代克河流域淘金热期间，育空地区是野心勃勃的采矿者迄而不舍欲前往的目的地，不过这里恶劣且风雪交加的气候，使得大部分人无法在这个地方定居下来。在这段期间，道生市成为旧金山北方最大的城市。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="BATTLE OF HAVANA">
			<STRING>1492 年，西班牙国王和王后为了找到前往印度的新航海路线，以开发有利可图的贸易路线，便出资协助哥伦布出航。没想到他却发现了美洲，还有当地令人难以置信的财富，西班牙便全力将这片新土地开拓为殖民地并加以剥削。 <SPACE/>伊期帕奥拉岛是西班牙第一个营地的设置地点。他们以该处为据点，快速地扩张到波多黎各、牙买加和古巴。西班牙人在 50 年内瓦解了阿兹特克、马雅和印加帝国的绝大部分，并将影响力扩展到中美洲和西印度群岛一带。 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="BATTLE OF THE BASIN">
			<STRING>由教宗亚历山大六世在 1494 年所安排筹备的托德西利亚斯条约，将整个未经探勘的世界分配给西班牙和葡萄牙。卡布拉尔在 1500 年率领 13 艘船的远征队，由葡萄牙出发前往印度，此时刚好哥伦布已抵达美洲八年。由于船只的路线意外改变，而迫使他们横渡大西洋，并抵达一块地图上未标明的土地，他们也即刻将该地占据为葡萄牙所有。由于该区有大量的巴西苏木，所以后来就将该地称为巴西。 <SPACE/>早期的贸易据点慢慢地变成城市和甘蔗园。葡萄牙殖民者一边要防御其它欧洲民族，一边还要探索广大的地区。许多远征队都为了金矿传闻与寻找当地奴隶，而前往内陆探险。这些远征队由佣兵和探险者等人所率领。他们携带着可辨识身份的旗帜，使得这些冒险家有旗兵之称。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="ANDES TREK2">
			<STRING>当欧洲人到达安地斯山脉时，当地已经居住着许多不同的部族。印加人统治北部和中部的大部分地区，但好战的阿劳坎部族控制了南部，阻止印加人进一步再扩张势力。 <SPACE/>该地区以它的地理多样性而闻名，这包含了沙漠、山脉和平原。欧洲人深受中央地区肥沃的土壤和晴朗的天气所吸引。 <SPACE/>根据西班牙与葡萄牙在 1494 年所签订的条约，西班牙将其西部的所有土地均割让给巴西。到了 1541 年，西班牙拓荒者已经在该地区定居下来，同时却将许多疾病感染给当地人民，导致当地人口数急速下降。不过，当地存活下来的人民不断地对西班牙人发动攻击，其间达数个世纪。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="YUKON2">
			<STRING>由于欧洲的毛皮贸易于 18 和 19 世纪期间，在太平洋西北部逐渐蓬勃起来，因此有必要为了贸易目的而确立各自的边界。英国人和俄罗斯人达成协议，将贸易分界线设于俄属阿拉斯加及其西北部的英国领域 (在 1895 年成为育空领域) 之间 。<SPACE/>虽说在 19 世纪后期的克朗代克河流域淘金热期间，育空地区是野心勃勃的采矿者迄而不舍欲前往的目的地，不过这里恶劣且风雪交加的气候，使得大部分人无法在这个地方定居下来。在这段期间，道生市成为旧金山北方最大的城市。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="BATTLE OF THE FOREST2">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="BATTLE OF QUEBEC2">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="THE LAKES1">
			<STRING>易落魁人- 在与其他部族结合之前，最初是由 5 个部族所组成，分布于大湖区。易落魁人除了是非常杰出的猎人之外，也是一流的农夫。在第 17 和 18 世纪，易落魁人通常与英国人结盟共同对抗法国人和他们的美国原住民盟友，也就是休伦族和阿冈昆族。谁赢得胜利就可以赢得五大湖区的所有权，此地是进入北美内陆的重要路径，而且周围的河岸还有很多诸如河狸和熊的动物，牠们的兽皮在欧洲极有价值。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="THE LAKES2">
			<STRING>易落魁人- 在与其他部族结合之前，最初是由 5 个部族所组成，分布于大湖区。易落魁人除了是非常杰出的猎人之外，也是一流的农夫。在第 17 和 18 世纪，易落魁人通常与英国人结盟共同对抗法国人和他们的美国原住民盟友，也就是休伦族和阿冈昆族。谁赢得胜利就可以赢得五大湖区的所有权，此地是进入北美内陆的重要路径，而且周围的河岸还有很多诸如河狸和熊的动物，牠们的兽皮在欧洲极有价值。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="THE LAKES3">
			<STRING>易落魁人- 在与其他部族结合之前，最初是由 5 个部族所组成，分布于大湖区。易落魁人除了是非常杰出的猎人之外，也是一流的农夫。在第 17 和 18 世纪，易落魁人通常与英国人结盟共同对抗法国人和他们的美国原住民盟友，也就是休伦族和阿冈昆族。谁赢得胜利就可以赢得五大湖区的所有权，此地是进入北美内陆的重要路径，而且周围的河岸还有很多诸如河狸和熊的动物，牠们的兽皮在欧洲极有价值。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="THE LAKES4">
			<STRING>易落魁人- 在与其他部族结合之前，最初是由 5 个部族所组成，分布于大湖区。易落魁人除了是非常杰出的猎人之外，也是一流的农夫。在第 17 和 18 世纪，易落魁人通常与英国人结盟共同对抗法国人和他们的美国原住民盟友，也就是休伦族和阿冈昆族。谁赢得胜利就可以赢得五大湖区的所有权，此地是进入北美内陆的重要路径，而且周围的河岸还有很多诸如河狸和熊的动物，牠们的兽皮在欧洲极有价值。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="ISLAND DIPLOMACY2">
			<STRING>加勒比海之名得自加勒比印第安人。有位西班牙人华斯克埃斯皮诺沙曾说:「他们叫做『卡马胡亚斯』，意思是『天堂之光』，因为他们既勇敢又好战。」加勒比人与阿拉瓦克人虽然经常相互交战，不过事实上他们讲的根本是相同的语言，而且有某种程度上的关系。当西班牙人首次抵达时，他们是居住在加勒比海列岛的各个部族里，最为优秀的 2 个部族。<SPACE/>加勒比人也是英文字「食人族」的由来。哥伦布曾记述他在这个地区所遇到的当地人全都相当畏惧这一族。西班牙人认为加勒比人和他们的风俗相当野蛮。不过另一方面，欧洲的殖民地开拓者实际上藉着战争、奴隶制度和从欧洲带来的疾病，彻底摧毁了岛上的原住民。<SPACE/>一位西班牙的旅人在 1557 年写道:「犯下这些罪行的人，将杳无人迹的地方称为宁静安详。我倒觉得这些地方不只是宁静安详，根本就是座死城。」</STRING>
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="CONQUEST">
			<STRING/>
		</ENTRY>
	</CUSTOM>
	<INSTRUCTIONS name="INSTRUCTIONS">优先顺序:<BULLET/>扩展您的影响力。<SPACE/>胜利条件:<BULLET/>美国原住民部族必须击败所有的欧洲民族和美国人。而且要征服比其他美国原住民还要多的领域。<BULLET/>欧洲人必须搜集 1000 单位的贡品，并击败所有美国原住民，而且要控制比其他欧洲民族及美国人还要多的领域。<BULLET/>美国人必须脱离英国赢得独立，将所有欧洲民族赶出西半球，并征服整个北美。<SPACE/>新世界规则<BULLET/>美国原住民部族在启蒙时代之后，才有能力生产火药或重骑兵。<BULLET/>在启蒙时代前，欧洲和美国的人口最多只能有 125 个人。<BULLET/>美国一开始是英国的殖民地。他们在宣告独立之前的每个回合都必须缴纳税金给英国。</INSTRUCTIONS>
	<INSTRUCTIONS name="Americans">优先顺序:<BULLET/>打倒英国并宣告独立。<SPACE/>胜利条件:<BULLET/>美国原住民部族必须击败所有的欧洲民族和美国人。而且要征服比其他美国原住民还要多的领域。<BULLET/>欧洲人必须搜集 1000 单位的贡品，并击败所有美国原住民，而且要征服比其他欧洲民族及美国人还要多的领域。<BULLET/>美国人必须脱离英国赢得独立，将所有欧洲民族赶出西半球，并征服所有北美洲的领域。<SPACE/>新世界规则<BULLET/>美国原住民部族在启蒙时代之后，才能获得火药单位或重骑兵。<BULLET/>在启蒙时代前，欧洲和美国的人口最多只能有 125 个人。<BULLET/>美国一开始是英国的殖民地。他们在宣告独立之前的每个回合都必须缴纳税金给英国。</INSTRUCTIONS>
	<INTRO_TEXT>
		<ENTRY name="INTRO_TEXT">16 世纪初，由于欧洲各国家人口急速增加，而各国王室也要寻求可以增加财富收入的新机会。因此便展开了探索时代。许多探险者离开了欧洲前往亚洲寻找财富。当哥伦布动身前往西印度群岛，并发现未知的两个新大陆时，欧洲各国也随即派遣密使前往开拓这些地方。<SPACE/>美洲大陆并非是个未知地。数千年来早已有人居住在那儿。这些人早就发展出自己的帝国并建立自己的国家。有些人是农夫，有些则是战士。外国人的猛烈攻击，以及对这块土地所带来的灾害全是他们始料未及的。<SPACE/>因为西班牙抢在欧洲的其他民族之前发现了这些土地，而有占得先机的优势。西班牙快速地提升他们在中美洲的影响力。虽然西班牙已经稳固地占据加勒比海一带，然而欧洲的其他民族 (主要是英国) 则藉由在北美洲建立殖民地，迅速地紧追其后。<SPACE/>法国人在加勒比海、还有北美洲建立了殖民地。不过，这些地方与其他民族的殖民地相比可说是相形见绌。最后法国人无力再支持他们的殖民地，所以便将它们割让或卖给其他民族。<SPACE/>葡萄牙人和荷兰人航向南美洲，并且在那里建立贸易据点，就是为了要取得亚马逊丛林的独特资源。他们很快就体会到在这片广大且人口稀少的土地上，甘蔗田所具有的潜力。<SPACE/>当西班牙人刚刚抵达沿海地区时，阿兹特克和印加民族既庞大且国力强盛。阿兹特克人征服了大部分的墨西哥并以铁腕方式统治。印加人在南美洲建立起庞大的帝国，并累积了大量的财富。<SPACE/>此时，马雅文明开始衰落。他们从未组成一个中央集权的国家，而是组成数个庞大且强盛的城邦。到了 10 世纪末，这类的城市大都已经瓦解甚至灭亡。但是，还是有几个强盛的城市能够在西班牙侵略中美洲时顽强抵抗外敌。<SPACE/>易落魁人和拉科塔人占据了北美洲。他们没有庞大的帝国，也不觉得有需要划定边界。他们的国家规模都不大，相反的他们喜欢保持着小群部族的自治形态。<SPACE/>大西洋沿海地区的英国殖民地越来越富裕，人口也越来越稠密。当英国王室试图要缩减人口的扩张，并征收殖民地居民的财产税时，人民群起抗议。殖民地居民认为这项政策于法不合而且觉得遭到背叛，于是抛弃他们大不列颠公民的权利并创立了美国。</ENTRY>
	</INTRO_TEXT>
</ROOT>