<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- edited with XMLSPY v5 rel. 2 U (http://www.xmlspy.com) by Mark Sobota (Big Huge Games) -->
<!-- edited with XML Spy v4.4 U (http://www.xmlspy.com) by Isaac Ellis (Big Huge Games) -->
<ROOT>
	<OFFENSIVE>
		<ENTRY name="CONQUEST">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="FIELD BATTLE">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="SUPPLY TRAIN">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="HIDEAWAY">
			<STRING/>
		</ENTRY>
	</OFFENSIVE>
	<DEFENSIVE>
		<ENTRY name="GUERRILLA WARFARE">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="CONQUEST">
			<STRING/>
		</ENTRY>
	</DEFENSIVE>
	<BARBARIAN>
		<ENTRY name="MELEE">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="TACTICS">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="NOMAD">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="HIDEAWAY">
			<STRING/>
		</ENTRY>
	</BARBARIAN>
	<CUSTOM>
		<ENTRY name="ISTANBUL">
			<STRING>拿破仑虽然从未因资源短缺而受到阻碍，但这次主要因为后方资源来不及补给，使他无法踏上鄂图曼土耳其的首都。此外，鄂图曼土耳其和英国交好，英国一直支援土耳其反抗俄罗斯和埃及。事实上，拿破仑比较想打败英国，不希望与土耳其有太多牵扯。最后，鄂图曼帝国因土耳其人无法完全掌控庞大的版图，终于在各邦接连独立后分崩离析。 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="ANKARA">
			<STRING>拿破仑虽然从未因资源短缺而受到阻碍，但这次主要因为后方资源来不及补给，使他无法踏上鄂图曼土耳其的首都。此外，鄂图曼土耳其和英国交好，英国一直支援土耳其反抗俄罗斯和埃及。事实上，拿破仑比较想打败英国，不希望与土耳其有太多牵扯。最后，鄂图曼帝国因土耳其人无法完全掌控庞大的版图，终于在各邦接连独立后分崩离析。 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="AUSTERLITZ">
			<STRING>库图佐夫将军指挥的俄罗斯军队，得知奥地利在乌尔姆 (于多瑙河北岸的巴伐利亚城镇) 失利的消息后，撤退到多瑙河北岸，库图佐夫在一连串后防行动后摆脱法军，于 11 月中旬抵达摩拉维亚的奥洛摩治镇。而在缪拉元帅的指挥下，部份法军追兵紧跟在后，最后驻扎在布尔诺城以东的奥斯特利兹镇。11 月中旬前，维也纳向拿破仑投降 (贝多芬将拿破仑的名字从「第三号英雄交响曲」移除以示抗议!) 后，拿破仑就开始集中兵力，希望能发动一埸大战。<SPACE/>年轻的沙皇亚历山大，带领第二支俄罗斯军队抵达联军营地，刚好实现拿破仑的计画。沙皇亚历山大不顾库图佐夫想要等待更多援军，或撤退到喀尔巴阡山脉东方的最坏打算，迫不及待地向法国宣战，急于除掉欧洲所谓「科西嘉岛怪物」的拿破仑，而他现在正打算要付诸行动。<SPACE/>因此，盟军义无反顾地投入攻击，这项行动在 11 月向奥斯特利兹进军时展开。并在 1805 年 12 月 2 日，引发奥斯特利兹之役，日后称为「三皇会战」，即为拿破仑、亚历山大和神圣罗马帝国的法兰西斯二世的会战。法军大举消灭联军获得胜利，可说缔造了一项卓越战绩。仅仅历经一场战役后，亚历山大显然已经不想再担任战场指挥官，就在奥斯特利兹之役的隔天，他就与法兰西斯会面，并告知对方自己要带领俄罗斯军队打道回府了。<SPACE/>法兰西斯已经无力转圜局势，只能与拿破仑进行谈判。几天之后，神圣罗马帝国皇帝法兰西斯二世，成为奥匈帝国的法兰西斯一世皇帝。普勒斯堡 (现代的布拉提斯拉瓦) 条约中要求奥地利退出第三次反法同盟，并从奥地利占领大片领域。此条约强化先前承认奥地利在义大利和巴伐利亚割让土地的坎波福米尔奥与卢尼维尔条约。奥地利割让更多领土给巴伐利亚、玉登堡和巴登，并明确声明放弃这些小邦的所有权。奥地利还赔款四千万法郎。最后，神圣罗马帝国正式瓦解。随后，拿破仑建立莱茵邦联，其中包含奥地利所放弃的领域。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="AUSTERLITZ2">
			<STRING>库图佐夫将军指挥的俄罗斯军队，得知奥地利在乌尔姆 (于多瑙河北岸的巴伐利亚城镇) 失利的消息后，撤退到多瑙河北岸，库图佐夫在一连串后防行动后摆脱法军，于 11 月中旬抵达摩拉维亚的奥洛摩治镇。而在缪拉元帅的指挥下，部份法军追兵紧跟在后，最后驻扎在布尔诺城以东的奥斯特利兹镇。11 月中旬前，维也纳向拿破仑投降 (贝多芬将拿破仑的名字从「第三号英雄交响曲」移除以示抗议!) 后，拿破仑就开始集中兵力，希望能发动一埸大战。<SPACE/>年轻的沙皇亚历山大，带领第二支俄罗斯军队抵达联军营地，刚好实现拿破仑的计画。沙皇亚历山大不顾库图佐夫想要等待更多援军，或撤退到喀尔巴阡山脉东方的最坏打算，迫不及待地向法国宣战，急于除掉欧洲所谓「科西嘉岛怪物」的拿破仑，而他现在正打算要付诸行动。<SPACE/>因此，盟军义无反顾地投入攻击，这项行动在 11 月向奥斯特利兹进军时展开。并在 1805 年 12 月 2 日，引发奥斯特利兹之役，日后称为「三皇会战」，即为拿破仑、亚历山大和神圣罗马帝国的法兰西斯二世的会战。法军大举消灭联军获得胜利，可说缔造了一项卓越战绩。仅仅历经一场战役后，亚历山大显然已经不想再担任战场指挥官，就在奥斯特利兹之役的隔天，他就与法兰西斯会面，并告知对方自己要带领俄罗斯军队打道回府了。<SPACE/>法兰西斯已经无力转圜局势，只能与拿破仑进行谈判。几天之后，神圣罗马帝国皇帝法兰西斯二世，成为奥匈帝国的法兰西斯一世皇帝。普勒斯堡 (现代的布拉提斯拉瓦) 条约中要求奥地利退出第三次反法同盟，并从奥地利占领大片领域。此条约强化先前承认奥地利在义大利和巴伐利亚割让土地的坎波福米尔奥与卢尼维尔条约。奥地利割让更多领土给巴伐利亚、玉登堡和巴登，并明确声明放弃这些小邦的所有权。奥地利还赔款四千万法郎。最后，神圣罗马帝国正式瓦解。随后，拿破仑建立莱茵邦联，其中包含奥地利所放弃的领域。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="AUSTERLITZ3">
			<STRING>库图佐夫将军指挥的俄罗斯军队，得知奥地利在乌尔姆 (于多瑙河北岸的巴伐利亚城镇) 失利的消息后，撤退到多瑙河北岸，库图佐夫在一连串后防行动后摆脱法军，于 11 月中旬抵达摩拉维亚的奥洛摩治镇。而在缪拉元帅的指挥下，部份法军追兵紧跟在后，最后驻扎在布尔诺城以东的奥斯特利兹镇。11 月中旬前，维也纳向拿破仑投降 (贝多芬将拿破仑的名字从「第三号英雄交响曲」移除以示抗议!) 后，拿破仑就开始集中兵力，希望能发动一埸大战。<SPACE/>年轻的沙皇亚历山大，带领第二支俄罗斯军队抵达联军营地，刚好实现拿破仑的计画。沙皇亚历山大不顾库图佐夫想要等待更多援军，或撤退到喀尔巴阡山脉东方的最坏打算，迫不及待地向法国宣战，急于除掉欧洲所谓「科西嘉岛怪物」的拿破仑，而他现在正打算要付诸行动。<SPACE/>因此，盟军义无反顾地投入攻击，这项行动在 11 月向奥斯特利兹进军时展开。并在 1805 年 12 月 2 日，引发奥斯特利兹之役，日后称为「三皇会战」，即为拿破仑、亚历山大和神圣罗马帝国的法兰西斯二世的会战。法军大举消灭联军获得胜利，可说缔造了一项卓越战绩。仅仅历经一场战役后，亚历山大显然已经不想再担任战场指挥官，就在奥斯特利兹之役的隔天，他就与法兰西斯会面，并告知对方自己要带领俄罗斯军队打道回府了。<SPACE/>法兰西斯已经无力转圜局势，只能与拿破仑进行谈判。几天之后，神圣罗马帝国皇帝法兰西斯二世，成为奥匈帝国的法兰西斯一世皇帝。普勒斯堡 (现代的布拉提斯拉瓦) 条约中要求奥地利退出第三次反法同盟，并从奥地利占领大片领域。此条约强化先前承认奥地利在义大利和巴伐利亚割让土地的坎波福米尔奥与卢尼维尔条约。奥地利割让更多领土给巴伐利亚、玉登堡和巴登，并明确声明放弃这些小邦的所有权。奥地利还赔款四千万法郎。最后，神圣罗马帝国正式瓦解。随后，拿破仑建立莱茵邦联，其中包含奥地利所放弃的领域。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="LEIPZIG">
			<STRING>尽管拿破仑在 1810 年娶奥地利皇帝法兰西斯一世的女儿为妻，却阻止不了法兰西斯在 1813 年向拿破仑宣战。拿破仑很快就在莱比锡之役，也就是着名的民族会战，尝到败绩。抗法联军继续向前推进，巴黎在 1814 年沦陷。拿破仑被流放到艾尔巴，路易十八世，也就是遭处决的路易十六世的弟弟，接着登基为王。
</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="JENA">
			<STRING>法国对日耳曼各邦的影响日益加深，使得法国和普鲁士在 1806 年兵戎相见。那年拿破仑在耶拿 - 奥斯台特战役中，轻松解决普鲁士军队，占领柏林。于是，普鲁士从欧洲强权中除名。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="EYLAU">
			<STRING>普鲁士于 1795 年 4 月退出第一次反法同盟，并根据巴塞尔条约，在第二次反法同盟和第三次反法同盟的反法战争中，保持中立。在乌尔姆战役中，普鲁士虽然领土被侵犯，却视而不见。普鲁士军队从 1794 年后，军力每下愈况，但却自以为自己的军队比法军强大。 <SPACE/>1806 年时，普鲁士和法国对于莱茵各邦，特别是汉诺威的领导权问题，争执不休。普鲁士在英格兰激励及俄罗斯军队的支持保证下，于 1806 年 10 月向法国宣战，同时并加入第四次反法同盟。普鲁士的宣战提供了拿破仑彻底解决两国争端的机会。10 月和 11 月的混战，包括两次的耶拿 - 奥斯台特战役，法军消灭大部份的普鲁士军队，并占领柏林。 <SPACE/>普鲁士尽管签订了这份条约，但并未投降。它的残兵往东撤退到波兰，还获得了俄罗斯军队的增援。到了该年 12 月，法国军队大举围攻哥尼斯堡，并深入普鲁士所占领的波兰地区。12 月 26 日，法国军队与俄罗斯在普特斯克和哥勒敏两处遭遇。虽然俄罗斯第二天就撤军，但是拿破仑还是决定要让军队驻扎下来过冬。然而，俄罗斯另有打算。1807 年 2 月 7 日、8 日，俄罗斯在艾劳展开战役。在两天的激烈战斗后，俄罗斯撤退，法国则返回它们的冬季军营，等候天气转暖。 <SPACE/>同年 6 月，拿破仑先是抵挡俄罗斯军队前进，然后推进到海斯堡的俄军阵地。在断断续续的战役中，双方各有 1 万以上的人员伤亡，法军撤退并准备要智取俄军。俄罗斯军队的指挥官也撤兵，却打算把军队部署在拿破仑和围攻哥尼斯堡的法国军队之间。6 月 14 日，俄军渡过弗里德兰的阿勒河，开始进逼由拉纳元帅所率领的一支孤军。可是，几个小时内，拉纳就获得增援。中午刚过，拿破仑抵达战场，并幸运地发现，俄罗斯军队挑错了河岸，因为河岸恰巧被一条不容易渡过的支流所切开。下午 5 点 30 分，法军发动攻击并迅速摧毁俄军左翼，将单位逼到阿勒河边。许多俄国士兵在尝试游到阿勒河右岸时溺毙，伤亡人数超过 2 万，而法军伤亡人数不到俄军一半。<SPACE/>这项挫败的结果导致 1807 年 7 月 7-9 日，所签订的季尔锡特条约。法国、俄罗斯与普鲁士共同签署协议，终结第四次反法同盟。沙皇正式承认加入西伐利亚王国的莱茵邦联，其版图包括易北河西岸的前普鲁士领域，国王是杰罗姆。普鲁士波兰则组成华沙大公国，统治者是萨克逊的选帝侯，也就是日后的国王。俄罗斯则必须要遵守「柏林赦令」。<SPACE/>拿破仑和沙皇亚历山大秘密协议，如果大不列颠仍然不同意海上自由航行权，便要求丹麦、瑞典和葡萄牙关闭港口，禁止输入英国货品，三国如有不从就对他们宣战。他们还协议，法国可以控制丹麦舰队。普鲁士在割让领土之后，只剩下 4 个地区，军队也相对缩减。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="WAGRAM">
			<STRING>奥地利在 1796 年、1800 年及 1805 年连续战事失利，他们不只想报仇雪恨，更想夺回被并入法国傀儡政权的义大利王国。当法国在 1808 年入侵西班牙，而拿破仑的哥哥约瑟夫就任西班牙国王时，机会来了。政治和金钱诱因，结合对法国独霸欧洲，以及法国入侵西班牙的种种不满，让奥地利加入了以大不列颠为首的第五次反法同盟。<SPACE/>战争主要都是发生在多瑙河一带。奥地利最能干的将军，也就是法兰西斯皇帝的兄弟查尔斯(在德文为卡尔) 大公 ，在四月时入侵巴伐利亚，不过法国将军达武元帅立刻使他陷入困境，接着拿破仑在一连串的爱本斯堡-爱克莫尔战役中，让查尔斯尝到败绩。这次的挫败，迫使查尔斯撤离到多瑙河北岸，法国再次占领维也纳。<SPACE/>5 月 22 日，拿破仑开始率军渡河，到达亚斯伯恩和艾斯林之间的多瑙河北岸。激战二天后，法军战败退回南岸。亚斯伯恩-艾斯林之役，是拿破仑在欧洲的第一场败仗。<SPACE/>在其他战场方面，奥地利军队入侵义大利王国，但在首战胜利之后，便节节败退，不得不退回阿尔卑斯山脉以北。另一支奥地利军队移军进入华沙大公国，击败波兰军队。最后，奥地利策动位于阿尔卑斯山区的蒂罗尔叛变，该地区于 1805 年割让给巴伐利亚。 <SPACE/>1809 年的 7 月初，拿破仑准备好渡过多瑙河，攻击查尔斯在河对岸维也纳的阵地。为了增加胜算，拿破仑命令继子尤金，率领义大利军队前来助战。1809 年 7 月 4 日，法军渡过多瑙河，立即对奥地利阵地发动攻击，但由于夜晚和纷乱局面，法军仓皇撤军。<SPACE/>那天晚上，拿破仑命令达武元帅，攻击奥军左翼，从路斯贝克后面的山丘击退他们。同一时间，查尔斯大公正计划攻击法军左翼。结果发生了拿破仑战史上最为惨重的二日战役，奥军和法军伤亡人数各为 4 万名。最后查尔斯战败，被迫撤军。<SPACE/>奥地利在延长谈判后，签署了维也纳条约，内容包括退出第五次反法同盟，并将更多地区割让给巴伐利亚、萨克逊和义大利王国。此外奥地利还同意遵循大陆封锁政策，对英国实施贸易禁运、限制军队规模，并且赔偿法国战费 8 千 5 百万法郎。最后，奥王法兰西斯还同意女儿玛莉路易斯公主和拿破仑的婚姻，而成为拿破仑的岳父。 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="SYRIA">
			<STRING>拿破仑为了一洗在埃及遭纳尔逊公爵痛宰舰队之耻，索性移师叙利亚，希望能在那里挽回一些颜面。但是，又被土耳其的吉兹尔将军打败，只好撤回埃及。拿破仑回到埃及不久后，又潜回巴黎，把埃及事务丢给手下的军官。拿破仑回到法国后，在前法国外交大臣塔列朗主教的帮助之下，推翻了督政府，史称「雾月政变」。之后，拿破仑在法国实行独裁统治，并任命自己为第一执政官，而塔列朗为外交大臣。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="MANTUA">
			<STRING>奥地利尽管丧失奥属尼德兰 (今比利时)、荷兰共和国战败以及莱茵河撤军，但仍未退出第一次反法同盟，继续和英国及其他小国，包括皮蒙特、萨伏依，以及那不勒斯王国和西西里岛并肩作战。1796 年春天，第一次反法同盟把在义大利的法国军队困在热诺亚和尼斯之间的里维耶拉海岸。把法军赶出义大利半岛，几乎可说胜券在握。然而在 1796 年 3 月，拿破仑将军受命指挥义大利法军。4 月，拿破仑发动闪电攻势，击败分裂的奥地利-皮蒙特联军，一鼓作气来到波河河谷。5 月底，奥军被赶出波河、米兰沦陷，而皮蒙特被迫退出战争。<SPACE/>因为曼图亚这个要塞城依然在奥地利手中，迫使拿破仑采取正式的攻城行动。曼图亚位在沼泽中央，若采取直接攻击的方式，则难以攻陷。因此，拿破仑只好采用长期作战的计画。在 1797 年初，奥地利军采取军事行动，替曼图亚解围，并将法军逼出波河河谷。拿破仑在这段期间，策略性采取守势，同时在战斗中，赢得卡斯提扬、阿可拉和里弗利之役。<SPACE/>1797 年 2 月，曼图亚终于投降。让拿破仑可以入侵并占领威尼斯和伦巴底，然后向前推进，控制阿尔卑斯山脉隘口，直指奥匈帝国的心脏地带，即多瑙河河谷和王权首都维也纳。<SPACE/>这个协商最后在拿破仑的义大利战役结束时，签订了坎波福米尔奥条约，并承认了先前所同意的莱奥本初步和约。在条约中，奥地利将它在低地国 (现今的比利时) 的属地割让给法国，并私下允诺将莱茵河左岸送给法国。威尼斯共和国解散分割; 所有阿弟及以东的威尼斯，还有伊斯特拉和达尔马提亚，都转让给奥地利; 现今的柏加摩和布雷沙则属于新兴国家－阿尔卑斯山南共和国的一部份; 而爱奥尼亚群岛则属于法国所有。该份条约也记录了第一次反法同盟的结束，并宣告所有革命战争的结束。普鲁士尽管签订了这份条约，但并未投降。它的残兵往东撤退到波兰，还获得了俄罗斯军队的增援。到了该年 12 月，法国军队大举围攻哥尼斯堡，并深入普鲁士所占领的波兰地区。12 月 26 日，法国军队与俄罗斯在普特斯克和哥勒敏两处遭遇。虽然俄罗斯第二天就撤军，但是拿破仑还是决定要让军队驻扎下来过冬。然而，俄罗斯另有打算。1807 年 2 月 7 日、8 日，俄罗斯在艾劳展开战役。在两天的激烈战斗后，俄罗斯撤退，法国则返回它们的冬季军营，等候天气转暖。1809 年的 7 月初，拿破仑准备好渡过多瑙河，攻击查尔斯大公在河对岸维也纳的阵地。拿破仑为了增加胜算，命令继子尤金，率领义大利军队前来助战。1809 年 7 月 4 日，法军渡过多瑙河，立即对奥地利阵地发动攻击，但由于夜晚和纷乱局面，法军仓皇撤军。那天晚上，拿破仑命令达武元帅，攻击奥军左翼，从路斯贝克后面的山丘击退他们。同时，查尔斯大公正计划攻击法国的左翼。结果发生拿破仑战争史中最为惨重的二日战役，奥军与法军各损失 4 万人。不过，最后查尔斯大公输掉这场战役，被迫撤退。奥地利在延长谈判后，签署了维也纳条约，内容包括退出第五次反法同盟，并将更多地区割让给巴伐利亚、萨克逊和义大利王国。此外奥地利还同意遵循大陆封锁政策，对英国实施贸易禁运、限制军队规模，并且赔偿法国战费 8 千 5 百万法郎。最后，奥王法兰西斯还同意女儿玛莉路易斯公主和拿破仑的婚姻，而成为拿破仑的岳父。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="MANTUA2">
			<STRING>奥地利尽管丧失奥属尼德兰 (今比利时)、荷兰共和国战败以及莱茵河撤军，但仍未退出第一次反法同盟，继续和英国及其他小国，包括皮蒙特、萨伏依，以及那不勒斯王国和西西里岛并肩作战。1796 年春天，第一次反法同盟把在义大利的法国军队困在热诺亚和尼斯之间的里维耶拉海岸。把法军赶出义大利半岛，几乎可说胜券在握。然而在 1796 年 3 月，拿破仑将军受命指挥义大利法军。4 月，拿破仑发动闪电攻势，击败分裂的奥地利-皮蒙特联军，一鼓作气来到波河河谷。5 月底，奥军被赶出波河、米兰沦陷，而皮蒙特被迫退出战争。<SPACE/>因为曼图亚这个要塞城依然在奥地利手中，迫使拿破仑采取正式的攻城行动。曼图亚位在沼泽中央，若采取直接攻击的方式，则难以攻陷。因此，拿破仑只好采用长期作战的计画。在 1797 年初，奥地利军采取军事行动，替曼图亚解围，并将法军逼出波河河谷。拿破仑在这段期间，策略性采取守势，同时在战斗中，赢得卡斯提扬、阿可拉和里弗利之役。<SPACE/>1797 年 2 月，曼图亚终于投降。让拿破仑可以入侵并占领威尼斯和伦巴底，然后向前推进，控制阿尔卑斯山脉隘口，直指奥匈帝国的心脏地带，即多瑙河河谷和王权首都维也纳。<SPACE/>这个协商最后在拿破仑的义大利战役结束时，签订了坎波福米尔奥条约，并承认了先前所同意的莱奥本初步和约。在条约中，奥地利将它在低地国 (现今的比利时) 的属地割让给法国，并私下允诺将莱茵河左岸送给法国。威尼斯共和国解散分割; 所有阿弟及以东的威尼斯，还有伊斯特拉和达尔马提亚，都转让给奥地利; 现今的柏加摩和布雷沙则属于新兴国家－阿尔卑斯山南共和国的一部份; 而爱奥尼亚群岛则属于法国所有。该份条约也记录了第一次反法同盟的结束，并宣告所有革命战争的结束。普鲁士尽管签订了这份条约，但并未投降。它的残兵往东撤退到波兰，还获得了俄罗斯军队的增援。到了该年 12 月，法国军队大举围攻哥尼斯堡，并深入普鲁士所占领的波兰地区。12 月 26 日，法国军队与俄罗斯在普特斯克和哥勒敏两处遭遇。虽然俄罗斯第二天就撤军，但是拿破仑还是决定要让军队驻扎下来过冬。然而，俄罗斯另有打算。1807 年 2 月 7 日、8 日，俄罗斯在艾劳展开战役。在两天的激烈战斗后，俄罗斯撤退，法国则返回它们的冬季军营，等候天气转暖。1809 年的 7 月初，拿破仑准备好渡过多瑙河，攻击查尔斯大公在河对岸维也纳的阵地。拿破仑为了增加胜算，命令继子尤金，率领义大利军队前来助战。1809 年 7 月 4 日，法军渡过多瑙河，立即对奥地利阵地发动攻击，但由于夜晚和纷乱局面，法军仓皇撤军。那天晚上，拿破仑命令达武元帅，攻击奥军左翼，从路斯贝克后面的山丘击退他们。同时，查尔斯大公正计划攻击法国的左翼。结果发生拿破仑战争史中最为惨重的二日战役，奥军与法军各损失 4 万人。不过，最后查尔斯大公输掉这场战役，被迫撤退。奥地利在延长谈判后，签署了维也纳条约，内容包括退出第五次反法同盟，并将更多地区割让给巴伐利亚、萨克逊和义大利王国。此外奥地利还同意遵循大陆封锁政策，对英国实施贸易禁运、限制军队规模，并且赔偿法国战费 8 千 5 百万法郎。最后，奥王法兰西斯还同意女儿玛莉路易斯公主和拿破仑的婚姻，而成为拿破仑的岳父。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="MANTUA3">
			<STRING>奥地利尽管丧失奥属尼德兰 (今比利时)、荷兰共和国战败以及莱茵河撤军，但仍未退出第一次反法同盟，继续和英国及其他小国，包括皮蒙特、萨伏依，以及那不勒斯王国和西西里岛并肩作战。1796 年春天，第一次反法同盟把在义大利的法国军队困在热诺亚和尼斯之间的里维耶拉海岸。把法军赶出义大利半岛，几乎可说胜券在握。然而在 1796 年 3 月，拿破仑将军受命指挥义大利法军。4 月，拿破仑发动闪电攻势，击败分裂的奥地利-皮蒙特联军，一鼓作气来到波河河谷。5 月底，奥军被赶出波河、米兰沦陷，而皮蒙特被迫退出战争。<SPACE/>因为曼图亚这个要塞城依然在奥地利手中，迫使拿破仑采取正式的攻城行动。曼图亚位在沼泽中央，若采取直接攻击的方式，则难以攻陷。因此，拿破仑只好采用长期作战的计画。在 1797 年初，奥地利军采取军事行动，替曼图亚解围，并将法军逼出波河河谷。拿破仑在这段期间，策略性采取守势，同时在战斗中，赢得卡斯提扬、阿可拉和里弗利之役。<SPACE/>1797 年 2 月，曼图亚终于投降。让拿破仑可以入侵并占领威尼斯和伦巴底，然后向前推进，控制阿尔卑斯山脉隘口，直指奥匈帝国的心脏地带，即多瑙河河谷和王权首都维也纳。<SPACE/>这个协商最后在拿破仑的义大利战役结束时，签订了坎波福米尔奥条约，并承认了先前所同意的莱奥本初步和约。在条约中，奥地利将它在低地国 (现今的比利时) 的属地割让给法国，并私下允诺将莱茵河左岸送给法国。威尼斯共和国解散分割; 所有阿弟及以东的威尼斯，还有伊斯特拉和达尔马提亚，都转让给奥地利; 现今的柏加摩和布雷沙则属于新兴国家－阿尔卑斯山南共和国的一部份; 而爱奥尼亚群岛则属于法国所有。该份条约也记录了第一次反法同盟的结束，并宣告所有革命战争的结束。普鲁士尽管签订了这份条约，但并未投降。它的残兵往东撤退到波兰，还获得了俄罗斯军队的增援。到了该年 12 月，法国军队大举围攻哥尼斯堡，并深入普鲁士所占领的波兰地区。12 月 26 日，法国军队与俄罗斯在普特斯克和哥勒敏两处遭遇。虽然俄罗斯第二天就撤军，但是拿破仑还是决定要让军队驻扎下来过冬。然而，俄罗斯另有打算。1807 年 2 月 7 日、8 日，俄罗斯在艾劳展开战役。在两天的激烈战斗后，俄罗斯撤退，法国则返回它们的冬季军营，等候天气转暖。1809 年的 7 月初，拿破仑准备好渡过多瑙河，攻击查尔斯大公在河对岸维也纳的阵地。拿破仑为了增加胜算，命令继子尤金，率领义大利军队前来助战。1809 年 7 月 4 日，法军渡过多瑙河，立即对奥地利阵地发动攻击，但由于夜晚和纷乱局面，法军仓皇撤军。那天晚上，拿破仑命令达武元帅，攻击奥军左翼，从路斯贝克后面的山丘击退他们。同时，查尔斯大公正计划攻击法国的左翼。结果发生拿破仑战争史中最为惨重的二日战役，奥军与法军各损失 4 万人。不过，最后查尔斯大公输掉这场战役，被迫撤退。奥地利在延长谈判后，签署了维也纳条约，内容包括退出第五次反法同盟，并将更多地区割让给巴伐利亚、萨克逊和义大利王国。此外奥地利还同意遵循大陆封锁政策，对英国实施贸易禁运、限制军队规模，并且赔偿法国战费 8 千 5 百万法郎。最后，奥王法兰西斯还同意女儿玛莉路易斯公主和拿破仑的婚姻，而成为拿破仑的岳父。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="MALTA">
			<STRING>在拿破仑到达马尔他岛之前，圣约翰骑士团在十字军东征期间征服下这座岛。这期间，许多人曾试图挑战骑士团，但都失败了。虽然纳尔逊公爵马不停蹄地率领着英国舰队在地中海追缉拿破仑时，可是在 1798 年，拿破仑在远征埃及的途中，仍然一口气占领了马尔他岛。 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="MALTA2">
			<STRING>在拿破仑到达马尔他岛之前，圣约翰骑士团在十字军东征期间征服下这座岛。这期间，许多人曾试图挑战骑士团，但都失败了。虽然纳尔逊公爵马不停蹄地率领着英国舰队在地中海追缉拿破仑时，可是在 1798 年，拿破仑在远征埃及的途中，仍然一口气占领了马尔他岛。 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="MALTA3">
			<STRING>在拿破仑到达马尔他岛之前，圣约翰骑士团在十字军东征期间征服下这座岛。这期间，许多人曾试图挑战骑士团，但都失败了。虽然纳尔逊公爵马不停蹄地率领着英国舰队在地中海追缉拿破仑时，可是在 1798 年，拿破仑在远征埃及的途中，仍然一口气占领了马尔他岛。 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="LODI">
			<STRING>奥地利尽管丧失奥属尼德兰 (今比利时)、荷兰共和国战败以及莱茵河撤军，但仍未退出第一次反法同盟，继续和英国及其他小国，包括皮蒙特、萨伏依，以及那不勒斯王国和西西里岛并肩作战。1796 年春天，第一次反法同盟把在义大利的法国军队困在热诺亚和尼斯之间的里维耶拉海岸。把法军赶出义大利半岛，几乎可说胜券在握。然而在 1796 年 3 月，拿破仑将军受命指挥义大利法军。4 月，拿破仑发动闪电攻势，击败分裂的奥地利-皮蒙特联军，一鼓作气来到波河河谷。5 月底，奥军被赶出波河、米兰沦陷，而皮蒙特被迫退出战争。 <SPACE/>然而曼图亚这个要塞城依然在奥地利手中。曼图亚位在沼泽中央，若采取直接攻击的方式，则难以攻陷。因此，拿破仑只好采用长期作战的计画。在 1797 年初，奥地利军采取军事行动，替曼图亚解围，并将法军逼出波河河谷。拿破仑在这段期间，策略性采取守势，同时在战斗中，赢得卡斯提扬、阿可拉和里弗利之役。<SPACE/>1797 年 2 月，曼图亚终于投降。让拿破仑可以入侵并占领威尼斯和伦巴底，然后向前推进，控制阿尔卑斯山脉隘口，直指奥匈帝国的心脏地带，即多瑙河河谷和王权首都维也纳。 <SPACE/>这个协商最后在拿破仑的义大利战役结束时，签订了坎波福米尔奥条约，并承认了先前所同意的莱奥本初步和约。在条约中，奥地利将它在低地国 (现今的比利时) 的属地割让给法国，并私下允诺将莱茵河左岸送给法国。威尼斯共和国解散分割; 所有阿弟及以东的威尼斯，还有伊斯特拉和达尔马提亚，都转让给奥地利; 现今的柏加摩和布雷沙则属于新兴国家－阿尔卑斯山南共和国的一部份; 而爱奥尼亚群岛则属于法国所有。该份条约也记录了第一次反法同盟的结束，并宣告所有革命战争的结束。普鲁士尽管签订了这份条约，但并未投降。它的残兵往东撤退到波兰，还获得了俄罗斯军队的增援。到了该年 12 月，法国军队大举围攻哥尼斯堡，并深入普鲁士所占领的波兰地区。12 月 26 日，法国军队与俄罗斯在普特斯克和哥勒敏两处遭遇。虽然俄罗斯第二天就撤军，但是拿破仑还是决定要让军队驻扎下来过冬。然而，俄罗斯另有打算。1807 年 2 月 7 日、8 日，俄罗斯在艾劳展开战役。在两天的激烈战斗后，俄罗斯撤退，法国则返回它们的冬季军营，等候天气转暖。1809 年的 7 月初，拿破仑准备好渡过多瑙河，攻击查尔斯大公在河对岸维也纳的阵地。拿破仑为了增加胜算，命令继子尤金，率领义大利军队前来助战。1809 年 7 月 4 日，法军渡过多瑙河，立即对奥地利阵地发动攻击，但由于夜晚和纷乱局面，法军仓皇撤军。那天晚上，拿破仑命令达武元帅，攻击奥军左翼，从路斯贝克后面的山丘击退他们。同时，查尔斯大公正计划攻击法国的左翼。结果发生拿破仑战争史中最为惨重的二日战役，奥军与法军各损失 4 万人。不过，最后查尔斯大公输掉这场战役，被迫撤退。奥地利在延长谈判后，签署了维也纳条约，内容包括退出第五次反法同盟，并将更多地区割让给巴伐利亚、萨克逊和义大利王国。此外奥地利还同意遵循大陆封锁政策，对英国实施贸易禁运、限制军队规模，并且赔偿法国战费 8 千 5 百万法郎。最后，奥王法兰西斯还同意女儿玛莉路易斯公主和拿破仑的婚姻，而成为拿破仑的岳父。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="FRIEDLAND">
			<STRING>根据历史记载，俄罗斯在弗里德兰的战败结果导致了在 1807 年 7 月 7-9 日，所签订的季尔锡特条约。法国、俄罗斯与普鲁士共同签署协议，终结第四次反法同盟。沙皇正式承认加入西伐利亚王国的莱茵邦联，其版图包括易北河西岸的前普鲁士领域，国王是杰罗姆。普鲁士波兰则组成华沙大公国，统治者是萨克逊的选帝侯，也就是日后的国王。俄罗斯则必须要遵守「柏林赦令」。 <SPACE/>拿破仑和沙皇亚历山大秘密协议，如果大不列颠仍然不同意海上自由航行权，便要求丹麦、瑞典和葡萄牙关闭港口，禁止输入英国货品，三国如有不从就对他们宣战。他们还协议，法国可以控制丹麦舰队。普鲁士在割让领土之后，只剩下 4 个地区，军队也相对缩减。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="CORSICA">
			<STRING>拿破仑于 1769 年出生在科西嘉岛的阿雅秀，他的家族世代居住在此。同年法国并吞科西嘉岛，很多人对此深为不满，而引发内战。反抗军领袖鲍利，是拿破仑童年崇拜的英雄。拿破仑自幼便想加入反抗军，但一般人认为他的家族支持法国，所以全家不得不逃往法国。  </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="KEEPING THE PEACE">
			<STRING>虽然路易十六世在法国大革命中丧生，不过他的亲戚幸存下来，让拥护旧式君主政治的保皇党怀抱希望。保皇党主要是从前的上层阶级人士，他们对于法国的新社会秩序，多半有所不满。殷切渴望回到美好的往日，有国王对他们及其亲戚施予恩泽与厚待。虽然法国保皇党从未彻底控制过一个地方，不过确实在法国制造纷乱。保皇党在 1795 年尝试推翻督政府，因拿破仑阻止，宣告失败。他们多次密谋策动，扭转革命局面，却在拿破仑得势之后，削弱他们的影响力。
</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="PORTUGAL">
			<STRING>在 1807 年 11 月 30 日，居诺将军带领一小支法国军队占领里斯本。在三天之前，葡萄牙的摄政王约翰早已闻讯逃往巴西。1808 年 8 月，由亚瑟威尔斯利爵士 (即后来大名鼎鼎的威灵顿公爵) 所指挥的一小支英国军队登陆葡萄牙。英军在罗利卡和维耶罗击败法军。后来法国根据 1808 年 8 月 30 日签订的辛特拉协定，退出了里斯本。<SPACE/>英国于同年 8 月占领里斯本后，便召回代表签署辛特拉协定的布烈德将军，将指挥权移交给约翰摩尔爵士。摩尔将一支小军队移师到塞拉曼加，一听说马德里的西班牙人正在反抗法军，便转而进军马德里。此时，人在伊比利半岛的拿破仑，从摩尔军队的侧翼攻击，使他无法撤回里斯本。结果让英军仓皇撤退到西班牙西北方的科鲁尼亚。虽然摩尔在防御战中阵亡，不过法军当初决定继续追击他，反而确保里斯本在英国援军登陆前不致遭到占领。<SPACE/>1809 年 4 月，威尔斯利回到里斯本，担任英军的指挥官。5 月 12 日，他攻击在欧波土的苏特元帅，迫使法军为了保命不被俘虏，而抛弃大炮从山道快速撤退。然后威尔斯利向马德里推进，支援公然反抗法军的西班牙军队。他和率领 3 万 4 千名西班牙军队的库斯塔将军会合，却在面临拿破仑的哥哥约瑟夫国王领军时，被迫撤军。<SPACE/>1809 年 6 月 28 日，威尔斯利在塔拉韦拉勉强击败法军，幸好他即时撤退，才没被苏特元帅所率领的法军切断往葡萄牙的退路。这也为 1809 年西班牙和葡萄牙的战役划下句点。<SPACE/>1810 年，拿破仑任命马塞纳元帅，指挥 8 万大军，入侵占领里斯本，并将英军赶出伊比利半岛。1810 年 9 月 27 日，威尔斯利在布舍库击败法军。马塞纳绕过敌军并继续向里斯本进军，结果却发现里斯本有所谓「托勒斯维德拉斯防线」，左有大西洋、右有太加斯河，固若金汤的防御阵线。<SPACE/>从 1810 年 10 月到 1811 年 3 月，马塞纳因为补给短缺和损耗影响，不得已只好离开防御阵线撤回西班牙。正当威尔斯利前去围攻驻守在阿美达要塞的法军，马塞纳则派兵增防要塞，这引发了 1810 年 5 月 3 日至 5 日的奥诺洛泉之役。战役期间，英军侧翼遭到包围，要不是贝斯耶尔元帅当时拒绝派出亲卫骑兵作战，英军早就战败了。不过和往常一样，法军未能获胜，这场战役以法军的再度挫败和马塞纳军的撤退告终。<SPACE/>5 月 16 日，贝瑞斯福将军指挥的英军，击退苏特元帅率领的法军，保住巴达霍斯要塞。后来围攻持续进行，但伤亡惨重，贝瑞斯福的决策引起争议。从此，贝瑞斯福不再独立指挥军队。<SPACE/>1812 年，威灵顿再次从葡萄牙前进，占领了阿美达和巴达霍斯的要塞。马塞纳元帅则率领一支缺乏骑兵与炮兵的杂牌军和他对抗。在马塞纳一连串的灵巧调动下，与法军和威尔斯利 (也就是威灵顿)周旋了两个多星期。正当威尔斯利打算撤回葡萄牙时，发现法军行进的行列拉得过长，英军得以趁机反击。这场首次让法军彻底失败的塞拉曼加之役，致使法军撤离马德里。之后，威灵顿不顾常理，犯下追击撤兵并过度拉长运输系统的错误，导致在西班牙的法军很快将英军全面包围。虽然英军即时安全撤回葡萄牙，但由于损耗和逃兵的问题，却也损失惨重，全军濒临瓦解。<SPACE/>1813 年，威尔斯利以复仇之姿返回，占领了马德里，自此保有该地，并迫使约瑟夫及其军队撤离。约瑟夫错误的决定导致维多利亚一役的战败，并使早已不再崇拜拿破仑的贝多芬，谱出「威灵顿的胜利」交响曲。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="MADRID">
			<STRING>1795 年之前，西班牙一直是第一次反法同盟的成员，之后倒戈与法国结盟。1805 年，西班牙舰队联合法国舰队，在特拉法谷之役中，接受法国维尔诺夫上将指挥，却被英国海军上将纳尔逊公爵打得溃不成军。1807 年，当时不过是傀儡的西班牙国王查理四世，竟然同意让法国军队穿越西班牙国土，前往葡萄牙。<SPACE/>法军在西班牙建立基地，引起动荡不安，所以拿破仑藉机在北昂召见西班牙国王。西班牙王室在会议期间，遭到软禁，并由拿破仑的哥哥约瑟夫取代，继任西班牙王位。使得西班牙军队和人民全都起而反抗法国的统治。<SPACE/>基于对外国人的固有仇视，并结合宗教上，对于法国革命政教分离论的强烈厌恶，引发这场叛乱。在四年的暴动后，约瑟夫因局势所迫而逃离西班牙，埋下未来波旁王朝复辟的种子。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="BRITTANY">
			<STRING>在古代，这个区域称为阿莫利卡，凯撒大帝征服过，曾并入高卢。在公元 6 世纪时，盎格鲁-萨克逊人把不列颠人赶出不列颠后，他们逃到此处定居，并命名为布列塔尼。自从不列颠人来到这块土地，布列塔尼人民一直向法国和英国争取独立。布列塔尼的农民从不承认中央集权，同时也是法国革命时首先揭竿而起的地区之一，不过他们没有加入在巴黎的革命行动。
</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="BELGIUM">
			<STRING>1793 年，革命中的法国向荷兰共和国宣战，这项决定很奇怪，因为荷兰 200 多年来一直是自治的共和国，而且也不是法国大革命所要对付的君主政治敌人。法国在比利时的瓦次尼斯和夫拉路斯战役中，击败奥地利军队后，于 1795 年入侵并征服荷兰，而得到荷兰舰队。 <SPACE/>法国打败荷兰后，以法国政府的效率作为榜样，建立巴达维亚共和国。也因此荷兰成为法国的藩属。仅有的两次政治不稳定情况，分别是发生在 1798 和 1801 年的两次政变，两次都是由法国人所煽动而起。1806 年，拿破仑任命他的兄弟路易为荷兰与比利时的国王。1810 年，路易执政失败后，拿破仑便解散王国，将荷兰并入法国。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="WATERLOO">
			<STRING>在拿破仑被流放到艾尔巴期间，反对联盟在维也纳会议中解散，拿破仑趁机返回欧陆。他带着部队在法国南部登陆，并长驱直入巴黎。联军为对抗拿破仑，再度携手合作，拿破仑只有一个选择 – 奋勇迎战。拿破仑决定和联军在滑铁卢一较高下，却在威灵顿爵士所率领的英国和普鲁士联军手中惨败。拿破仑再次被流放，也是最后一次。 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="GREAT BRITAIN">
			<STRING>虽然拿破仑从未入侵大不列颠，但他曾多次计划侵略。他在 1797 年草拟计划，以驻扎在英国的法国军队入侵英国。他在指挥任务时，发现计划不构周延，因而返回巴黎。他投注许多资源和时间，建造大型舰队，以运输军队渡过海峡。不过，拿破仑不顾海军上将的意见，建造精巧、高品质的舰队，反而建造禁不起风浪的大型舰队船只，最后当然以失败收场。传说其中有一艘船在试航时，赔上许多人命，而那艘船也难逃沉没的命运。<SPACE/>纳尔逊公爵所率领的英国军队，在特拉法谷之役，击败大多数的法国和西班牙舰队，最后终结拿破仑的强大海军。拿破仑因此放弃侵略不列颠群岛的计划，以免浪费更多资源，并让军队转向，朝东边的奥地利进军。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="PYRAMIDS">
			<STRING>拿破仑因征服义大利而声名大噪。许多法国的政治领袖都想尽办法，要利用拿破仑的名声争权。可惜的是，拿破仑没兴趣成为别人的棋子。他要自己掌权，而且清楚地知道，只要再赢一埸大战，他就能够称帝。在这样的局势中，拿破仑于 1798 年 5 月从土伦出发向埃及展开攻击。<SPACE/>拿破仑最初并未理会友人的建议。可是，当他体会到有必要赢得一场大战时，便决定进攻埃及再立战绩。拿破仑抵达亚历山大港沿岸后，迅速地控制了埃及各城市。他知道那是个充满敌意的环境，于是尽可能给予战败的埃及人充分自由。因为鄂图曼土耳其人曾指定阿拉伯奴隶兵作为埃及的领导者，拿破仑宣称征服埃及，其实是解放埃及人。拿破仑在埃及时推动许多民政改革。然而，英国海军上将纳尔逊横渡地中海，最后在 1798 年 8 月追上拿破仑，并歼灭了阿布基尔湾的法国舰队，也切断了拿破仑与法国之间的连系。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="RUSSIA">
			<STRING>拿破仑因为俄罗斯拒绝关闭港口，并且持续让英国货品输入，再加上近来的胜利，让他充满信心，而在 1812 年朝莫斯科进军。他快速地行军，穿过俄罗斯，预期会遭遇顽强抵抗，但巴克雷将军反而命令他的部队，不得与拿破仑正面交锋。沙皇亚历山大一世对于巴克雷将军不愿与拿破仑正面交战一事，忍无可忍，因而解除他的军职，改让库图佐夫将军指挥俄罗斯军队。库图佐夫终于在波罗第诺城，攻击法国军队。不过，拿破仑并不泄气，不久即抵达莫斯科。入城后，发现俄罗斯人已经弃城而逃。 <SPACE/>沙皇和他的政府逃往圣彼得堡。拿破仑向莫斯科城市进军后，少数残留的俄罗斯人，纵火让城市陷入火海，摧毁拿破仑所要实现的成就。拿破仑不顾一切，想要击败俄罗斯军队，希望决定性的胜利，可以逼迫沙皇亚历山大投降，但是俄罗斯军队不愿参战。拿破仑在莫斯科停留一个月之后，放弃征服俄罗斯，并下令部队撤退。返家的路途，艰辛难行。掠夺一空的乡间，景象光秃凄凉，而且天气恶劣。潜行四周的哥萨克骑兵待机抢劫，迅速劫杀与主要纵队走散的任何士兵。拿破仑原本动员 50 万大军前去俄国，但他返抵巴黎时，几乎所剩无几。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="BATTLE OF STOCKHOLM">
			<STRING>拿破仑虽然从未入侵瑞典，但他曾在多场战役上与他们交战。拿破仑的其中一位将军贝纳多特，在与瑞典代表协商和谈时，让他们留下不错的印象。之后，瑞典人正苦于找不到合适的继承人选时，当时的国王查理十三世，便收养贝纳多特为继子。后来，贝纳多特在莱比锡之役击败拿破仑。他更在 1814 年进军丹麦，并迫使丹麦人交出挪威。强国在维也纳会议中同意挪威和瑞典统一成为一个王国。贝纳多特也因此继任为王，成为查理十四世。  </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="NEW MONTENOTTE">
			<STRING>奥地利尽管丧失奥属尼德兰 (今比利时)、荷兰共和国战败以及莱茵河撤军，但仍未退出第一次反法同盟，继续和英国及其他小国，包括皮蒙特、萨伏依，以及那不勒斯王国和西西里岛并肩作战。1796 年春天，第一次反法同盟把在义大利的法国军队困在热诺亚和尼斯之间的里维耶拉海岸。把法军赶出义大利半岛，几乎可说胜券在握。然而在 1796 年 3 月，拿破仑将军受命指挥义大利法军。4 月，拿破仑发动闪电攻势，击败分裂的奥地利-皮蒙特联军，一鼓作气来到波河河谷。5 月底，奥军被赶出波河、米兰沦陷，而皮蒙特被迫退出战争。<SPACE/>因为曼图亚这个要塞城依然在奥地利手中，迫使拿破仑采取正式的攻城行动。曼图亚位在沼泽中央，若采取直接攻击的方式，则难以攻陷。因此，拿破仑只好采用长期作战的计画。在 1797 年初，奥地利军采取军事行动，替曼图亚解围，并将法军逼出波河河谷。拿破仑在这段期间，策略性采取守势，同时在战斗中，赢得卡斯提扬、阿可拉和里弗利之役。<SPACE/>1797 年 2 月，曼图亚终于投降。让拿破仑可以入侵并占领威尼斯和伦巴底，然后向前推进，控制阿尔卑斯山脉隘口，直指奥匈帝国的心脏地带，即多瑙河河谷和王权首都维也纳。<SPACE/>这个协商最后在拿破仑的义大利战役结束时，签订了坎波福米尔奥条约，并承认了先前所同意的莱奥本初步和约。在条约中，奥地利将它在低地国 (现今的比利时) 的属地割让给法国，并私下允诺将莱茵河左岸送给法国。威尼斯共和国解散分割; 所有阿弟及以东的威尼斯，还有伊斯特拉和达尔马提亚，都转让给奥地利; 现今的柏加摩和布雷沙则属于新兴国家－阿尔卑斯山南共和国的一部份; 而爱奥尼亚群岛则属于法国所有。该份条约也记录了第一次反法同盟的结束，并宣告所有革命战争的结束。普鲁士尽管签订了这份条约，但并未投降。它的残兵往东撤退到波兰，还获得了俄罗斯军队的增援。到了该年 12 月，法国军队大举围攻哥尼斯堡，并深入普鲁士所占领的波兰地区。12 月 26 日，法国军队与俄罗斯在普特斯克和哥勒敏两处遭遇。虽然俄罗斯第二天就撤军，但是拿破仑还是决定要让军队驻扎下来过冬。然而，俄罗斯另有打算。1807 年 2 月 7 日、8 日，俄罗斯在艾劳展开战役。在两天的激烈战斗后，俄罗斯撤退，法国则返回它们的冬季军营，等候天气转暖。1809 年的 7 月初，拿破仑准备好渡过多瑙河，攻击查尔斯大公在河对岸维也纳的阵地。拿破仑为了增加胜算，命令继子尤金，率领义大利军队前来助战。1809 年 7 月 4 日，法军渡过多瑙河，立即对奥地利阵地发动攻击，但由于夜晚和纷乱局面，法军仓皇撤军。那天晚上，拿破仑命令达武元帅，攻击奥军左翼，从路斯贝克后面的山丘击退他们。同时，查尔斯大公正计划攻击法国的左翼。结果发生拿破仑战争史中最为惨重的二日战役，奥军与法军各损失 4 万人。不过，最后查尔斯大公输掉这场战役，被迫撤退。奥地利在延长谈判后，签署了维也纳条约，内容包括退出第五次反法同盟，并将更多地区割让给巴伐利亚、萨克逊和义大利王国。此外奥地利还同意遵循大陆封锁政策，对英国实施贸易禁运、限制军队规模，并且赔偿法国战费 8 千 5 百万法郎。最后，奥王法兰西斯还同意女儿玛莉路易斯公主和拿破仑的婚姻，而成为拿破仑的岳父。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="MONTENOTTE4">
			<STRING>奥地利尽管丧失奥属尼德兰 (今比利时)、荷兰共和国战败以及莱茵河撤军，但仍未退出第一次反法同盟，继续和英国及其他小国，包括皮蒙特、萨伏依，以及那不勒斯王国和西西里岛并肩作战。1796 年春天，第一次反法同盟把在义大利的法国军队困在热诺亚和尼斯之间的里维耶拉海岸。把法军赶出义大利半岛，几乎可说胜券在握。然而在 1796 年 3 月，拿破仑将军受命指挥义大利法军。4 月，拿破仑发动闪电攻势，击败分裂的奥地利-皮蒙特联军，一鼓作气来到波河河谷。5 月底，奥军被赶出波河、米兰沦陷，而皮蒙特被迫退出战争。<SPACE/>因为曼图亚这个要塞城依然在奥地利手中，迫使拿破仑采取正式的攻城行动。曼图亚位在沼泽中央，若采取直接攻击的方式，则难以攻陷。因此，拿破仑只好采用长期作战的计画。在 1797 年初，奥地利军采取军事行动，替曼图亚解围，并将法军逼出波河河谷。拿破仑在这段期间，策略性采取守势，同时在战斗中，赢得卡斯提扬、阿可拉和里弗利之役。<SPACE/>1797 年 2 月，曼图亚终于投降。让拿破仑可以入侵并占领威尼斯和伦巴底，然后向前推进，控制阿尔卑斯山脉隘口，直指奥匈帝国的心脏地带，即多瑙河河谷和王权首都维也纳。<SPACE/>这个协商最后在拿破仑的义大利战役结束时，签订了坎波福米尔奥条约，并承认了先前所同意的莱奥本初步和约。在条约中，奥地利将它在低地国 (现今的比利时) 的属地割让给法国，并私下允诺将莱茵河左岸送给法国。威尼斯共和国解散分割; 所有阿弟及以东的威尼斯，还有伊斯特拉和达尔马提亚，都转让给奥地利; 现今的柏加摩和布雷沙则属于新兴国家－阿尔卑斯山南共和国的一部份; 而爱奥尼亚群岛则属于法国所有。该份条约也记录了第一次反法同盟的结束，并宣告所有革命战争的结束。普鲁士尽管签订了这份条约，但并未投降。它的残兵往东撤退到波兰，还获得了俄罗斯军队的增援。到了该年 12 月，法国军队大举围攻哥尼斯堡，并深入普鲁士所占领的波兰地区。12 月 26 日，法国军队与俄罗斯在普特斯克和哥勒敏两处遭遇。虽然俄罗斯第二天就撤军，但是拿破仑还是决定要让军队驻扎下来过冬。然而，俄罗斯另有打算。1807 年 2 月 7 日、8 日，俄罗斯在艾劳展开战役。在两天的激烈战斗后，俄罗斯撤退，法国则返回它们的冬季军营，等候天气转暖。1809 年的 7 月初，拿破仑准备好渡过多瑙河，攻击查尔斯大公在河对岸维也纳的阵地。拿破仑为了增加胜算，命令继子尤金，率领义大利军队前来助战。1809 年 7 月 4 日，法军渡过多瑙河，立即对奥地利阵地发动攻击，但由于夜晚和纷乱局面，法军仓皇撤军。那天晚上，拿破仑命令达武元帅，攻击奥军左翼，从路斯贝克后面的山丘击退他们。同时，查尔斯大公正计划攻击法国的左翼。结果发生拿破仑战争史中最为惨重的二日战役，奥军与法军各损失 4 万人。不过，最后查尔斯大公输掉这场战役，被迫撤退。奥地利在延长谈判后，签署了维也纳条约，内容包括退出第五次反法同盟，并将更多地区割让给巴伐利亚、萨克逊和义大利王国。此外奥地利还同意遵循大陆封锁政策，对英国实施贸易禁运、限制军队规模，并且赔偿法国战费 8 千 5 百万法郎。最后，奥王法兰西斯还同意女儿玛莉路易斯公主和拿破仑的婚姻，而成为拿破仑的岳父。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="EMBARGO OF COPENHAGEN">
			<STRING>丹麦、瑞典、俄罗斯和普鲁士，都是北方武装中立国的成员。这些国家决定联手阻止英国，拦截搜索他们的商船。可是在 1807 年，纳尔逊公爵率领英国舰队直捣哥本哈根，并大败丹麦舰队时，联盟瓦解。从此英国将哥本哈根作为英货输入欧陆的贸易的枢纽，藉此对抗拿破仑的大陆封锁政策。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="BATTLE OF COPENHAGEN">
			<STRING>丹麦、瑞典、俄罗斯和普鲁士，都是北方武装中立国的成员。这些国家决定联手阻止英国，拦截搜索他们的商船。可是在 1807 年，纳尔逊公爵率领英国舰队直捣哥本哈根，并大败丹麦舰队时，联盟瓦解。从此英国将哥本哈根作为英货输入欧陆的贸易的枢纽，藉此对抗拿破仑的大陆封锁政策。   </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="BATTLE OF TIVOLI">
			<STRING>教宗庇护六世痛恨法国大革命的反宗教主义。拿破仑逮捕教宗并囚禁在法国，1800 年庇护六世在法国逝世。同年任命新教宗 - 庇护七世。新教宗立刻展开谈判，试图改善教廷与法国政府的关系。1801 年 7 月双方签订协议，称为「1801年教务专约」。<SPACE/> 1804 年，庇护七世前往巴黎参加拿破仑的皇帝加冕礼。因为庇护七世拒绝注销约瑟夫的婚姻，并反对大陆封锁政策，政教协定因此破裂。1808 年，法国军队部份因为上述的事件，而占领教廷国。庇护七世将所有相关人士逐出教会，旋即被捕，最后法国将他监禁在枫丹白露，要求协商新的政教协定。随着拿破仑战败，庇护七世回到罗马，而维也纳会议最后也将教廷国还给了教宗。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="BATTLE OF ULM">
			<STRING>拿破仑于公元 1800 年击败第二次反法同盟，在短暂和平后，大不列颠于 1803 年向法国宣战。其后二年，首相小皮特努力说服欧陆主要强权，加入大不列颠反法战争。他善用政治情势，并利用奥地利想夺回义大利及获得英国金援的心理，在 1805 年的夏季，说服俄罗斯和奥地利加入不列颠及其他小国，包括瑞典在内，组成第三次反法同盟。他们计划在北义大利、莱茵河和北海部署五十万大军，彻底打倒拿破仑。不过实际情况与计划有所出入。<SPACE/>从 1803 年到 1805 年夏末，大多数的法国军团都驻扎在靠近英吉利海峡的布洛涅港，操兵演练，准备入侵英格兰。由于受制于英国皇家海军，所以拿破仑一得知「第三次反法同盟」的消息，就立刻将军队从英吉利海峡调往莱茵河。同时，一支奥地利军队开往乌尔姆 (位于多瑙河北岸的巴伐利亚城镇)，打算一面阻挡法军向维也纳前进，一面等待俄罗斯军队前来。<SPACE/>不过拿破仑没有等俄罗斯人。他指挥旗下的大军包围奥军，并且一枪不发地，逼降奥地利 9 万大军，这是史上最精彩、最成功的战役之一。 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="BATTLE FOR PORTUGAL">
			<STRING>在 1807 年 11 月 30 日，居诺将军带领一小支法国军队占领里斯本。在三天之前，葡萄牙的摄政王约翰早已闻讯逃往巴西。1808 年 8 月，由亚瑟威尔斯利爵士 (即后来大名鼎鼎的威灵顿公爵) 所指挥的一小支英国军队登陆葡萄牙。英军在罗利卡和维耶罗击败法军。后来法国根据 1808 年 8 月 30 日签订的辛特拉协定，退出了里斯本。<SPACE/>英国于同年 8 月占领里斯本后，便召回代表签署辛特拉协定的布烈德将军，将指挥权移英国于同年 8 月占领里斯本后，便召回代表签署辛特拉协定的布烈德将军，将指挥权移交给约翰摩尔爵士。摩尔将一支小军队移师到塞拉曼加，一听说马德里的西班牙人正在反抗法军，便转而进军马德里。此时，人在伊比利半岛的拿破仑，从摩尔军队的侧翼攻击，使他无法撤回里斯本。结果让英军仓皇撤退到西班牙西北方的科鲁尼亚。虽然摩尔在防御战中阵亡，不过法军当初决定继续追击他，反而确保里斯本在英国援军登陆前不致遭到占领。<SPACE/>1809 年 4 月，威尔斯利回到里斯本，担任英军的指挥官。5 月 12 日，他攻击在欧波土的苏特元帅，迫使法军为了保命不被俘虏，而抛弃大炮从山道快速撤退。然后威尔斯利向马德里推进，支援公然反抗法军的西班牙军队。他和率领 3 万 4 千名西班牙军队的库斯塔将军会合，却在面临拿破仑的哥哥约瑟夫国王领军时，被迫撤军。<SPACE/>1809 年 6 月 28 日，威尔斯利在塔拉韦拉勉强击败法军，幸好他即时撤退，才没被苏特元帅所率领的法军切断往葡萄牙的退路。这也为 1809 年西班牙和葡萄牙的战役划下句点。<SPACE/>1810 年，拿破仑任命马塞纳元帅，指挥 8 万大军，入侵占领里斯本，并将英军赶出伊比利半岛。1810 年 9 月 27 日，威尔斯利在布舍库击败法军。马塞纳绕过敌军并继续向里斯本进军，结果却发现里斯本有所谓「托勒斯维德拉斯防线」，左有大西洋、右有太加斯河，固若金汤的防御阵线。<SPACE/>从 1810 年 10 月到 1811 年 3 月，马塞纳因为补给短缺和损耗影响，不得已只好离开防御阵线撤回西班牙。正当威尔斯利前去围攻驻守在阿美达要塞的法军，马塞纳则派兵增防要塞，这引发了 1810 年 5 月 3 日至 5 日的奥诺洛泉之役。战役期间，英军侧翼遭到包围，要不是贝斯耶尔元帅当时拒绝派出亲卫骑兵作战，英军早就战败了。不过和往常一样，法军未能获胜，这场战役以法军的再度挫败和马塞纳军的撤退告终。<SPACE/>5 月 16 日，贝瑞斯福将军指挥的英军，击退苏特元帅率领的法军，保住巴达霍斯要塞。后来围攻持续进行，但伤亡惨重，贝瑞斯福的决策引起争议。从此，贝瑞斯福不再独立指挥军队。<SPACE/>1812 年，威灵顿再次从葡萄牙前进，占领了阿美达和巴达霍斯的要塞。马塞纳元帅则率领一支缺乏骑兵与炮兵的杂牌军和他对抗。在马塞纳一连串的灵巧调动下，与法军和威尔斯利 (也就是威灵顿)周旋了两个多星期。正当威尔斯利打算撤回葡萄牙时，发现法军行进的行列拉得过长，英军得以趁机反击。这场首次让法军彻底失败的塞拉曼加之役，致使法军撤离马德里。之后，威灵顿不顾常理，犯下追击撤兵并过度拉长运输系统的错误，导致在西班牙的法军很快将英军全面包围。虽然英军即时安全撤回葡萄牙，但由于损耗和逃兵的问题，却也损失惨重，全军濒临瓦解。<SPACE/>1813 年，威尔斯利以复仇之姿返回，占领了马德里，自此保有该地，并迫使约瑟夫及其军队撤离。约瑟夫错误的决定导致维多利亚一役的战败，并使早已不再崇拜拿破仑的贝多芬，谱出「威灵顿的胜利」交响曲。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="ISTANBUL2">
			<STRING>拿破仑虽然从未因资源短缺而受到阻碍，但这次主要因为后方资源来不及补给，使他无法踏上鄂图曼土耳其的首都。此外，鄂图曼土耳其和英国交好，英国一直支援土耳其反抗俄罗斯和埃及。事实上，拿破仑比较想打败英国，不希望与土耳其有太多牵扯。最后，鄂图曼帝国因土耳其人无法完全掌控庞大的版图，终于在各邦接连独立后分崩离析。 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="ISTANBUL3">
			<STRING>拿破仑虽然从未因资源短缺而受到阻碍，但这次主要因为后方资源来不及补给，使他无法踏上鄂图曼土耳其的首都。此外，鄂图曼土耳其和英国交好，英国一直支援土耳其反抗俄罗斯和埃及。事实上，拿破仑比较想打败英国，不希望与土耳其有太多牵扯。最后，鄂图曼帝国因土耳其人无法完全掌控庞大的版图，终于在各邦接连独立后分崩离析。 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="ANKARA2">
			<STRING>拿破仑虽然从未因资源短缺而受到阻碍，但这次主要因为后方资源来不及补给，使他无法踏上鄂图曼土耳其的首都。此外，鄂图曼土耳其和英国交好，英国一直支援土耳其反抗俄罗斯和埃及。事实上，拿破仑比较想打败英国，不希望与土耳其有太多牵扯。最后，鄂图曼帝国因土耳其人无法完全掌控庞大的版图，终于在各邦接连独立后分崩离析。 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="ANKARA3">
			<STRING>拿破仑虽然从未因资源短缺而受到阻碍，但这次主要因为后方资源来不及补给，使他无法踏上鄂图曼土耳其的首都。此外，鄂图曼土耳其和英国交好，英国一直支援土耳其反抗俄罗斯和埃及。事实上，拿破仑比较想打败英国，不希望与土耳其有太多牵扯。最后，鄂图曼帝国因土耳其人无法完全掌控庞大的版图，终于在各邦接连独立后分崩离析。 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="WAGRAM2">
			<STRING>奥地利在 1796 年、1800 年及 1805 年连续战事失利，他们不只想报仇雪恨，更想夺回被并入法国傀儡政权的义大利王国。当法国在 1808 年入侵西班牙，而拿破仑的哥哥约瑟夫就任西班牙国王时，机会来了。政治和金钱诱因，结合对法国独霸欧洲，以及法国入侵西班牙的种种不满，让奥地利加入了以大不列颠为首的第五次反法同盟。<SPACE/>战争主要都是发生在多瑙河一带。奥地利最能干的将军，也就是法兰西斯皇帝的兄弟查尔斯(在德文为卡尔) 大公 ，在四月时入侵巴伐利亚，不过法国将军达武元帅立刻使他陷入困境，接着拿破仑在一连串的爱本斯堡-爱克莫尔战役中，让查尔斯尝到败绩。这次的挫败，迫使查尔斯撤离到多瑙河北岸，法国再次占领维也纳。<SPACE/>5 月 22 日，拿破仑开始率军渡河，到达亚斯伯恩和艾斯林之间的多瑙河北岸。激战二天后，法军战败退回南岸。亚斯伯恩-艾斯林之役，是拿破仑在欧洲的第一场败仗。<SPACE/>在其他战场方面，奥地利军队入侵义大利王国，但在首战胜利之后，便节节败退，不得不退回阿尔卑斯山脉以北。另一支奥地利军队移军进入华沙大公国，击败波兰军队。最后，奥地利策动位于阿尔卑斯山区的蒂罗尔叛变，该地区于 1805 年割让给巴伐利亚。 <SPACE/>1809 年的 7 月初，拿破仑准备好渡过多瑙河，攻击查尔斯在河对岸维也纳的阵地。为了增加胜算，拿破仑命令继子尤金，率领义大利军队前来助战。1809 年 7 月 4 日，法军渡过多瑙河，立即对奥地利阵地发动攻击，但由于夜晚和纷乱局面，法军仓皇撤军。<SPACE/>那天晚上，拿破仑命令达武元帅，攻击奥军左翼，从路斯贝克后面的山丘击退他们。同一时间，查尔斯大公正计划攻击法军左翼。结果发生了拿破仑战史上最为惨重的二日战役，奥军和法军伤亡人数各为 4 万名。最后查尔斯战败，被迫撤军。<SPACE/>奥地利在延长谈判后，签署了维也纳条约，内容包括退出第五次反法同盟，并将更多地区割让给巴伐利亚、萨克逊和义大利王国。此外奥地利还同意遵循大陆封锁政策，对英国实施贸易禁运、限制军队规模，并且赔偿法国战费 8 千 5 百万法郎。最后，奥王法兰西斯还同意女儿玛莉路易斯公主和拿破仑的婚姻，而成为拿破仑的岳父。 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="WAGRAM3">
			<STRING>奥地利在 1796 年、1800 年及 1805 年连续战事失利，他们不只想报仇雪恨，更想夺回被并入法国傀儡政权的义大利王国。当法国在 1808 年入侵西班牙，而拿破仑的哥哥约瑟夫就任西班牙国王时，机会来了。政治和金钱诱因，结合对法国独霸欧洲，以及法国入侵西班牙的种种不满，让奥地利加入了以大不列颠为首的第五次反法同盟。<SPACE/>战争主要都是发生在多瑙河一带。奥地利最能干的将军，也就是法兰西斯皇帝的兄弟查尔斯(在德文为卡尔) 大公 ，在四月时入侵巴伐利亚，不过法国将军达武元帅立刻使他陷入困境，接着拿破仑在一连串的爱本斯堡-爱克莫尔战役中，让查尔斯尝到败绩。这次的挫败，迫使查尔斯撤离到多瑙河北岸，法国再次占领维也纳。<SPACE/>5 月 22 日，拿破仑开始率军渡河，到达亚斯伯恩和艾斯林之间的多瑙河北岸。激战二天后，法军战败退回南岸。亚斯伯恩-艾斯林之役，是拿破仑在欧洲的第一场败仗。<SPACE/>在其他战场方面，奥地利军队入侵义大利王国，但在首战胜利之后，便节节败退，不得不退回阿尔卑斯山脉以北。另一支奥地利军队移军进入华沙大公国，击败波兰军队。最后，奥地利策动位于阿尔卑斯山区的蒂罗尔叛变，该地区于 1805 年割让给巴伐利亚。 <SPACE/>1809 年的 7 月初，拿破仑准备好渡过多瑙河，攻击查尔斯在河对岸维也纳的阵地。为了增加胜算，拿破仑命令继子尤金，率领义大利军队前来助战。1809 年 7 月 4 日，法军渡过多瑙河，立即对奥地利阵地发动攻击，但由于夜晚和纷乱局面，法军仓皇撤军。<SPACE/>那天晚上，拿破仑命令达武元帅，攻击奥军左翼，从路斯贝克后面的山丘击退他们。同一时间，查尔斯大公正计划攻击法军左翼。结果发生了拿破仑战史上最为惨重的二日战役，奥军和法军伤亡人数各为 4 万名。最后查尔斯大公战败，被迫撤军。<SPACE/>奥地利在延长谈判后，签署了维也纳条约，内容包括退出第五次反法同盟，并将更多地区割让给巴伐利亚、萨克逊和义大利王国。此外奥地利还同意遵循大陆封锁政策，对英国实施贸易禁运、限制军队规模，并且赔偿法国战费 8 千 5 百万法郎。最后，奥王法兰西斯还同意女儿玛莉路易斯公主和拿破仑的婚姻，而成为拿破仑的岳父。 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="LODIB">
			<STRING>奥地利尽管丧失奥属尼德兰 (今比利时)、荷兰共和国战败以及莱茵河撤军，但仍未退出第一次反法同盟，继续和英国及其他小国，包括皮蒙特、萨伏依，以及那不勒斯王国和西西里岛并肩作战。1796 年春天，第一次反法同盟把在义大利的法国军队困在热诺亚和尼斯之间的里维耶拉海岸。把法军赶出义大利半岛，几乎可说胜券在握。然而在 1796 年 3 月，拿破仑将军受命指挥义大利法军。4 月，拿破仑发动闪电攻势，击败分裂的奥地利-皮蒙特联军，一鼓作气来到波河河谷。5 月底，奥军被赶出波河、米兰沦陷，而皮蒙特被迫退出战争。<SPACE/>因为曼图亚这个要塞城依然在奥地利手中，迫使拿破仑采取正式的攻城行动。曼图亚位在沼泽中央，若采取直接攻击的方式，则难以攻陷。因此，拿破仑只好采用长期作战的计画。在 1797 年初，奥地利军采取军事行动，替曼图亚解围，并将法军逼出波河河谷。拿破仑在这段期间，策略性采取守势，同时在战斗中，赢得卡斯提扬、阿可拉和里弗利之役。<SPACE/>1797 年 2 月，曼图亚终于投降。让拿破仑可以入侵并占领威尼斯和伦巴底，然后向前推进，控制阿尔卑斯山脉隘口，直指奥匈帝国的心脏地带，即多瑙河河谷和王权首都维也纳。<SPACE/>这个协商最后在拿破仑的义大利战役结束时，签订了坎波福米尔奥条约，并承认了先前所同意的莱奥本初步和约。在条约中，奥地利将它在低地国 (现今的比利时) 的属地割让给法国，并私下允诺将莱茵河左岸送给法国。威尼斯共和国解散分割; 所有阿弟及以东的威尼斯，还有伊斯特拉和达尔马提亚，都转让给奥地利; 现今的柏加摩和布雷沙则属于新兴国家－阿尔卑斯山南共和国的一部份; 而爱奥尼亚群岛则属于法国所有。该份条约也记录了第一次反法同盟的结束，并宣告所有革命战争的结束。普鲁士尽管签订了这份条约，但并未投降。它的残兵往东撤退到波兰，还获得了俄罗斯军队的增援。到了该年 12 月，法国军队大举围攻哥尼斯堡，并深入普鲁士所占领的波兰地区。12 月 26 日，法国军队与俄罗斯在普特斯克和哥勒敏两处遭遇。虽然俄罗斯第二天就撤军，但是拿破仑还是决定要让军队驻扎下来过冬。然而，俄罗斯另有打算。1807 年 2 月 7 日、8 日，俄罗斯在艾劳展开战役。在两天的激烈战斗后，俄罗斯撤退，法国则返回它们的冬季军营，等候天气转暖。1809 年的 7 月初，拿破仑准备好渡过多瑙河，攻击查尔斯大公在河对岸维也纳的阵地。拿破仑为了增加胜算，命令继子尤金，率领义大利军队前来助战。1809 年 7 月 4 日，法军渡过多瑙河，立即对奥地利阵地发动攻击，但由于夜晚和纷乱局面，法军仓皇撤军。那天晚上，拿破仑命令达武元帅，攻击奥军左翼，从路斯贝克后面的山丘击退他们。同时，查尔斯大公正计划攻击法国的左翼。结果发生拿破仑战争史中最为惨重的二日战役，奥军与法军各损失 4 万人。不过，最后查尔斯大公输掉这场战役，被迫撤退。奥地利在延长谈判后，签署了维也纳条约，内容包括退出第五次反法同盟，并将更多地区割让给巴伐利亚、萨克逊和义大利王国。此外奥地利还同意遵循大陆封锁政策，对英国实施贸易禁运、限制军队规模，并且赔偿法国战费 8 千 5 百万法郎。最后，奥王法兰西斯还同意女儿玛莉路易斯公主和拿破仑的婚姻，而成为拿破仑的岳父。 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="LODIC">
			<STRING>奥地利尽管丧失奥属尼德兰 (今比利时)、荷兰共和国战败以及莱茵河撤军，但仍未退出第一次反法同盟，继续和英国及其他小国，包括皮蒙特、萨伏依，以及那不勒斯王国和西西里岛并肩作战。1796 年春天，第一次反法同盟把在义大利的法国军队困在热诺亚和尼斯之间的里维耶拉海岸。把法军赶出义大利半岛，几乎可说胜券在握。然而在 1796 年 3 月，拿破仑将军受命指挥义大利法军。4 月，拿破仑发动闪电攻势，击败分裂的奥地利-皮蒙特联军，一鼓作气来到波河河谷。5 月底，奥军被赶出波河、米兰沦陷，而皮蒙特被迫退出战争。 <SPACE/>然而曼图亚这个要塞城依然在奥地利手中。曼图亚位在沼泽中央，若采取直接攻击的方式，则难以攻陷。因此，拿破仑只好采用长期作战的计画。在 1797 年初，奥地利军采取军事行动，替曼图亚解围，并将法军逼出波河河谷。拿破仑在这段期间，策略性采取守势，同时在战斗中，赢得卡斯提扬、阿可拉和里弗利之役。<SPACE/>1797 年 2 月，曼图亚终于投降。让拿破仑可以入侵并占领威尼斯和伦巴底，然后向前推进，控制阿尔卑斯山脉隘口，直指奥匈帝国的心脏地带，即多瑙河河谷和王权首都维也纳。<SPACE/>这个协商最后在拿破仑的义大利战役结束时，签订了坎波福米尔奥条约，并承认了先前所同意的莱奥本初步和约。在条约中，奥地利将它在低地国 (现今的比利时) 的属地割让给法国，并私下允诺将莱茵河左岸送给法国。威尼斯共和国解散分割; 所有阿弟及以东的威尼斯，还有伊斯特拉和达尔马提亚，都转让给奥地利; 现今的柏加摩和布雷沙则属于新兴国家－阿尔卑斯山南共和国的一部份; 而爱奥尼亚群岛则属于法国所有。该份条约也记录了第一次反法同盟的结束，并宣告所有革命战争的结束。普鲁士尽管签订了这份条约，但并未投降。它的残兵往东撤退到波兰，还获得了俄罗斯军队的增援。到了该年 12 月，法国军队大举围攻哥尼斯堡，并深入普鲁士所占领的波兰地区。12 月 26 日，法国军队与俄罗斯在普特斯克和哥勒敏两处遭遇。虽然俄罗斯第二天就撤军，但是拿破仑还是决定要让军队驻扎下来过冬。然而，俄罗斯另有打算。1807 年 2 月 7 日、8 日，俄罗斯在艾劳展开战役。在两天的激烈战斗后，俄罗斯撤退，法国则返回它们的冬季军营，等候天气转暖。1809 年的 7 月初，拿破仑准备好渡过多瑙河，攻击查尔斯大公在河对岸维也纳的阵地。拿破仑为了增加胜算，命令继子尤金，率领义大利军队前来助战。1809 年 7 月 4 日，法军渡过多瑙河，立即对奥地利阵地发动攻击，但由于夜晚和纷乱局面，法军仓皇撤军。那天晚上，拿破仑命令达武元帅，攻击奥军左翼，从路斯贝克后面的山丘击退他们。同时，查尔斯大公正计划攻击法国的左翼。结果发生拿破仑战争史中最为惨重的二日战役，奥军与法军各损失 4 万人。不过，最后查尔斯大公输掉这场战役，被迫撤退。奥地利在延长谈判后，签署了维也纳条约，内容包括退出第五次反法同盟，并将更多地区割让给巴伐利亚、萨克逊和义大利王国。此外奥地利还同意遵循大陆封锁政策，对英国实施贸易禁运、限制军队规模，并且赔偿法国战费 8 千 5 百万法郎。最后，奥王法兰西斯还同意女儿玛莉路易斯公主和拿破仑的婚姻，而成为拿破仑的岳父。 </STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="LODI2">
			<STRING>拿破仑于 1797 年在义大利获得胜利之后，1800 年以法国「第一执政官」的身份回到义大利。奥地利趁拿破仑远征埃及时，向法国宣战，破坏与拿破仑所签订的坎波福尔米奥条约。结果，拿破仑挥军义大利，在马伦戈战役中大败奥军，法国控制大部份的义大利。在这场战役之后，法国分别与奥地利和英国，签订卢尼维尔条约与亚眠条约。</STRING>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="GUERRILLA BASES">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="GUERRILLA WARFARE">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="TRANSYLVANIA">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="BATTLE">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="REVOLT">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="INTRO">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="HIDEAWAY">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="ROYALIST HIDEAWAY">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="NOMAD">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="DESERT TREK">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="RATIONSR">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="RATIONST">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="SUPPLY TRAIN">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="BATTLE OF TIVOLI2">
			<STRING/>
		</ENTRY>
		<ENTRY name="FIELD BATTLE">
			<STRING/>
		</ENTRY>
	</CUSTOM>
	<INSTRUCTIONS name="FRENCH">优先顺序:<BULLET/>您是拿破仑，法国军队中默默无名的年轻军官。现正治理法国的委员会「督政府」在您上次胜战后，提出两个指挥权供您选择。请明智做出选择，因为您放弃的那个选择，会交给另一位野心勃勃的军官来指挥。您若选择西部军队，即可指挥巴黎军队，攻击在勃艮第造反的法国保皇党; 您若选择义大利军队，即可指挥米兰军队，攻击位于皮蒙特的奥地利藩属萨丁尼亚岛。<SPACE/>胜利条件:<BULLET/>透过征服和外交手段，控制整个欧洲，您就赢了。<SPACE/>拿破仑规则:<BULLET/>成为皇帝 - 您必须赢得六场战役，才能黄袍加身。在此之前，您的攻击地点有限，也几乎无法控制外交谈判。<BULLET/>拿破仑 - 每场战役开始，您都有拿破仑单位。在他范围内的单位，会得到特殊加分。在战役中选取他，看看他会提供什么加分。<BULLET/>将军 - 取得特殊将军卡，在战役中可作为特殊将军单位。有些保留下来还可以取得特殊加分，或在战略地图上玩可获得好处。<BULLET/>藩属 - 他们算是您的领域，但您不能接收他们的稀有资源收入。您不能接收来自于藩属所控制的世界奇迹力量。您并未打败这些国家，因此他们可能会脱离您的控制。<BULLET/>殖民地 - 和领域相似，但不会出现在地图上，也不含加分卡。可是会提供稀有资源、奇迹和每一回合都得到的贡品。<BULLET/>战役按钮 - 剧情标题旁出现交叉的刀剑，表示历史战役。<BULLET/>没有爱国者 - 您未从参议院得到爱国者，因为拿破仑取代他们的位置。</INSTRUCTIONS>
	<INTRO_TEXT>
		<ENTRY name="INTRO_TEXT">法国大革命<BULLET/>1789 年 7 月 14 日，巴黎的巴士底狱发生暴动，法国大革命正式展开。多数的法国中产阶级不愿意再接受贵族阶级的命令。许多人开始批评指摘贵族和神职人员，而且 1780 年代法国的经济极度艰困，对此危机推波助澜。旧的君主政治不愿提供中产阶级所需的支援，对于国王路易十六世，他们已经忍无可忍。虽然路易十六世尝试要改革法国的经济结构，不过为时已晚。国王在巴黎集结部队，但人群却占领街道。当巴士底狱暴动时，国王非但没有命令部队镇压群众，反而撤去巴黎的部队。<BULLET/>8 月时，国民会议完成「人权宣言」，并希望能依此建立新宪法。这份文件包括了财产权、言论自由和人身安全条款。并揭示君权民授而非君权神授。惊魂未定的路易十六世，批准这项宣言。公布的新宪法取消贵族曾享有的法定特权，让所有人都享有平等权利。许多前贵族因此奔逃国外，并且意图干预法国事务。 <SPACE/>欧洲的政治氛围<BULLET/>当法国大革命愈演愈烈时，普鲁士和奥地利组成了互保的防卫联盟，即第一次反法同盟。1792 年 4 月 20 日，法国的国民会议投票赞成向奥地利宣战，以解放同胞免受专制政体统治。在 1793 年 1 月路易十六世上了断头台后，英国加入联盟，西班牙则在同年 3 月加入。俄罗斯加入联盟后，法国马上向荷兰共和国宣战。<BULLET/>1793 年 7 月，普鲁士-奥地利联军大胜法军。然而，在 1794 年春的战争开始之前，普鲁士的波兰辖区内有位将军叛变。普鲁士被迫重整军队和资源，在 1794 年里无法再对法国采取任何攻击行动。1795 年 4 月，普鲁士与法国签订巴塞尔条约，法国同意不攻击普鲁士领土，而普鲁士则同意退出第一次反法同盟。西班牙在 1795 年 4 月 22 日跟进，同意与法国和平相处。法国很快就彻底击败荷兰共和国，并在原地建立巴达维亚共和国。法国在内忧外患环伺下，强人拿破仑崛起，成为传奇人物。<SPACE/>拿破仑早期军旅生涯<BULLET/>拿破仑开始他的军队生涯，是从 1779 年进入法国布里埃军事学校开始算起。他毕业后回到科西嘉岛，但是因为科西嘉岛的内战，他和家人逃回法国。后来，拿破仑在法国重新加入军队服务。拿破仑藉由在亚维农指挥数个单位平定叛乱，以及在土伦指挥攻城单位击退英国船只，很快地在军队中崭露头角。他的朋友巴拉斯将军，接着让他负责巴黎的防卫工作。拿破仑在成功地镇压暴民对土伊勒里宫的攻击后，接掌在义大利的军队，为法国展开一页页的光辉胜利史。</ENTRY>
	</INTRO_TEXT>
</ROOT>